[
  {
    "questionNum": 67001,
    "questionText": " നീലം കർഷകരുടെ പ്രശ്നവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ഗാന്ധിജി നടത്തിയ സമരം ഏത് ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 67002,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67003,
    "questionText": " ചൈനയിലെ അവസാനത്തെ രാജവംശത്തിന്റെ പേരെന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " മഞ്ചു വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 67004,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്‍ഗ്രസ് രൂപം കൊള്ളുമ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 67005,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ചൈനയുമായി ആദ്യമായി യുദ്ധം ഉണ്ടായത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 67006,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ രൂപം കൊണ്ട സംഘടന ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " നെറ്റാൽ ഇന്ത്യൻ കോണ്‍ഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67007,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റ് ആയത് ഏത് വർഷമായിരുന്നു ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 67008,
    "questionText": " ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് ചൈത്രഭൂമി ",
    "answerText": " ബി ആർ അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 67009,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " എ ഓ ഹ്യൂം "
  },
  {
    "questionNum": 67010,
    "questionText": " ഏത് വർഷമായിരുന്നു ഗാന്ധിജി ജനിച്ചത് ",
    "answerText": 1869
  },
  {
    "questionNum": 67011,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഡബ്ല്യു സി ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 67012,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്‍ഗ്രസ് രൂപം കൊണ്ടത് ഏത് വർഷമായിരുന്നു ",
    "answerText": 1885
  },
  {
    "questionNum": 67013,
    "questionText": " 1949 ലെ ചൈനീസ് വിപ്ലവത്തിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മാവോ സെതുങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 67014,
    "questionText": " ജനഹിത പരിശോധന നടത്തി ഇന്ത്യൻ യുണിയനിൽ ചേർന്ന സംസ്ഥാനം ഏത് ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 67015,
    "questionText": " രാജ് ഘട്ട് ഏത് നദി തീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്‌ ",
    "answerText": " യമുന നദി "
  },
  {
    "questionNum": 67016,
    "questionText": " ബംഗ ബന്ധു എന്നറിയപ്പെടുന്ന ബംഗ്ലാദേശ് രാഷ്ട്ര പിതാവ് ആര് ",
    "answerText": " ഷേഖ് മുജീബ് ഉർ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67017,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ്‌ ബ്രിട്ടൻ ഹൊങ്കൊങ്ങിനെ ചൈനക്ക് കൈമാറിയത് ",
    "answerText": " 1997 ജൂലായ് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 67018,
    "questionText": " ഇറാനിൽ ആത്മീയ വിപ്ലവം നടന്നത് ഏത് വർഷമാണ്‌ ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 67019,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങൾ തമ്മിലാണ് കറുപ്പ് യുദ്ധം നടന്നത് ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടണ്‍ -ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 67020,
    "questionText": " ബഹായി മതം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ബഹവുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 67021,
    "questionText": " കേരള ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " കെ കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67022,
    "questionText": " ആന്ധ്ര കേസരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " ടി പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 67023,
    "questionText": " മലേഷ്യ , ഇന്തോനേഷ്യ എന്നീ രാജ്യങ്ങള്‍ കീഴടക്കിയ ചോള രാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67024,
    "questionText": " ഹര്‍ഷന്‍ ഏതു രാജാവിന്റെ സദസിലെ ആസ്ഥാന കവിയായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67025,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി നിയമനിര്‍മാണസഭ ആരംഭിച്ച നാട്ടു രാജ്യം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67026,
    "questionText": " കാശ്മീര്‍ കരാര്‍ ഒപ്പു വെച്ച രാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഹരി സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 67027,
    "questionText": " ദക്ഷിണ നളന്ദ എന്നറിയപ്പെട്ട പ്രാചീന കേരളത്തിലെ വിദ്യാകേന്ദ്രം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " കാന്തളൂര്‍ ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 67028,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത് ഏത് വര്‍ഷമായിരുന്നു ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 67029,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജ്യത്തിലെ ഏക വനിതാ ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " റാണി ഗംഗാധര ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 67030,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 67031,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരക്കാലത്ത് കരിനിയമം എന്നറിയപ്പെട്ടത് ഏത് നിയമമാണ് ",
    "answerText": " രൗലറ്റ് ആക്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67032,
    "questionText": " സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത് ഏത് വര്‍ഷമാണ് ",
    "answerText": 1905
  },
  {
    "questionNum": 67033,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ അശോകന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " അമൊഘവര്‍ഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67034,
    "questionText": " സിറാജ് ഉദ് ദൌളയുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ",
    "answerText": " മുര്‍ഷിദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 67035,
    "questionText": " ഭഗത് സിങ്ങിനെ തൂക്കിക്കൊന്നത് എപ്പോളായിരുന്നു ",
    "answerText": " 1931 മാര്‍ച്ച് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 67036,
    "questionText": " തെലുങ്ക് ദേശം പാര്‍ട്ടി സ്ഥാപിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " എന്‍ ടി രാമറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 67037,
    "questionText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസ് രൂപം കൊടുത്ത രാഷ്ട്രീയ പാര്‍ട്ടി ഏത് ",
    "answerText": " ഫോര്‍വേഡ് ബ്ലോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 67038,
    "questionText": " ഏഷ്യക്കാരനായ ആദ്യ ഐക്യ രാഷ്ട്ര സഭ സെക്രട്ടറി ജനറല്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " യു താന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67039,
    "questionText": " ലാറ്റിനമെരിക്കയില്‍ നിന്നുള്ള ആദ്യ ഐക്യ രാഷ്ട്ര സഭ സെക്രട്ടറി ജനറല്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജാവിയാസ് പെരസ് ഡിക്വയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67040,
    "questionText": " യുറോപ്പുകാരനായ ആദ്യ ഐക്യ രാഷ്ട്ര സഭ സെക്രട്ടറി ജനറല്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ട്രിഗ് വെലി "
  },
  {
    "questionNum": 67041,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരനായ കരസേന മേധാവി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജനറല്‍ .കെ എം .കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 67042,
    "questionText": " ടെന്നീസ് കോര്‍ട്ട് യുദ്ധം നടന്നത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1944
  },
  {
    "questionNum": 67043,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ സദസ്യനായിരുന്ന ബീര്‍ബലിന്റെ യഥാര്‍ഥ പേരെന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " മഹേഷ്‌ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67044,
    "questionText": " ധര്‍മ്മരാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " കാര്‍ത്തിക തിരുനാള്‍ രാമ വര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 67045,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്റെ സ്രഷ്ടാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " മാര്‍ത്താണ്ഡവര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 67046,
    "questionText": " കുളച്ചല്‍ യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം ഏത് ",
    "answerText": 1741
  },
  {
    "questionNum": 67047,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരിയായ രാകേഷ് ശര്‍മ്മ ബഹിരാകാശത്തേക്ക് പോയത് ഏത് വര്‍ഷമായിരുന്നു ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 67048,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയുടെ പ്രസിഡണ്ടായ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരന്‍ ആര് ",
    "answerText": " നാഗേന്ദ്രസിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 67049,
    "questionText": " എന്‍ ചാര്‍ട്ടറില്‍ ഒപ്പ് വെച്ചതാര് ",
    "answerText": " രാമസ്വാമി മുതലിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67050,
    "questionText": " ലോക സുന്ദരി പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ആര് ",
    "answerText": " റീത്ത ഫാരിയ (1966) "
  },
  {
    "questionNum": 67051,
    "questionText": " മാഗ്സസെ അവാര്‍ഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരന്‍ ആര് ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോഭാവേ "
  },
  {
    "questionNum": 67052,
    "questionText": " ഐക്യ രാഷ്ട്ര സഭയില്‍ ഇന്ത്യ അംഗമായ വര്‍ഷം ഏത് ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 67053,
    "questionText": " ലൊകസഭയീലെ ആദ്യത്തെ ഔദ്യോഗിക പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " റാം സുഭഗ് സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 67054,
    "questionText": " ദേശബന്ധു എന്ന പേരില്‍ പ്രസിദ്ധനായത്‌ ആര് ",
    "answerText": " സി ആര്‍ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67055,
    "questionText": " ദീന ബന്ധു എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സി എഫ് ആന്ഡ്രൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67056,
    "questionText": " സിസ്റ്റര്‍ നിവേദിതയുടെ യഥാര്‍ഥ പേരെന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " മാര്‍ഗരറ്റ് നോബിള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67057,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ ശിഷ്യ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സിസ്റ്റര്‍ നിവേദിത "
  },
  {
    "questionNum": 67058,
    "questionText": " കേരള മാര്‍ക്സ്‌ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " കെ ദാമോദരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67059,
    "questionText": " രണ്ടാം അശോകന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ട രാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " കനിഷ്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67060,
    "questionText": " പെരിയോര്‍ എന്ന പേരില്‍ പ്രസിദ്ധനായ വ്യക്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഇ വി രാമസ്വാമി നായ്ക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67061,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ശില്‍പി ആര് ",
    "answerText": " ജവഹര്‍ ലാല്‍ നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 67062,
    "questionText": " രണ്ടാം അലക്സാണ്ടര്‍ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " അലവ്ദീന്‍ ഖില്‍ജി "
  },
  {
    "questionNum": 67063,
    "questionText": " ലക്ഷങ്ങള്‍ കൊടുക്കുന്നവന്‍ എന്നത് ഏത് രാജാവിന്റെ വിശേഷ നാമമായിരുന്നു ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീന്‍ ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 67064,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ നെപ്പോളിയന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " സമുദ്ര ഗുപ്തന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67065,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ദൈവത്തിന്റെ നിഴല്‍ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ചിരുന്ന രാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബാല്‍ബന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67066,
    "questionText": " കൌടില്യന്‍ ,ചാണക്യന്‍ എന്നീ പേരുകളില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " വിഷ്ണു ഗുപ്തന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67067,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ സോക്രട്ടീസ് എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഗോപാല കൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 67068,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ പ്രകാശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67069,
    "questionText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസിന്റെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സി ആര്‍ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67070,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് സമൂഹം കൈവച്ചിരുന്ന കേരളത്തിലെ രാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ആലി രാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 67071,
    "questionText": " ചെറുശ്ശേരി ഏത് രാജാവിന്റെ സദസ്യനായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഉദയ വര്‍മന്‍ കോലത്തിരി "
  },
  {
    "questionNum": 67072,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മുസ്ലീം രാജ കുടുംബം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " അറക്കല്‍ രാജ വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 67073,
    "questionText": " കേരളത്തെ കുറിച്ചു പരാമര്‍ശമുള്ള കാളിദാസന്റെ കൃതി ഏത് ",
    "answerText": " രഘുവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 67074,
    "questionText": " കൊല്ലവര്‍ഷം ആരംഭിച്ചത് എപ്പോളാണ് ",
    "answerText": " AD 825"
  },
  {
    "questionNum": 67075,
    "questionText": " നിര്‍ദേശക തത്ത്വങ്ങള്‍ ഏത് രാജ്യത്തു നിന്നാണ് ഇന്ത്യന്‍ ഭരണഘടന എടുത്തിട്ടുള്ളത് ",
    "answerText": " അയര്‍ലന്റ് ഭരണഘടന "
  },
  {
    "questionNum": 67076,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ഭരണഘടനയുടെ മനസാക്ഷി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ഇതിനെയാണ് ",
    "answerText": " നിര്‍ദേശക തത്ത്വങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67077,
    "questionText": " ഏകീകൃത സിവില്‍ കോഡിനെ കുറിച്ച് പറയുന്നത് ഭരണഘടനയുടെ ഏത് വകുപ്പാണ് ",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 67078,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷന്‍ നിലവില്‍ വന്നത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 67079,
    "questionText": " അമേരിക്കന്‍ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം നടന്ന വര്‍ഷം എപ്പോള്‍ ",
    "answerText": 1776
  },
  {
    "questionNum": 67080,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ഭരണഘടനയിലെ മൗലിക അവകാശങ്ങള്‍ എത്ര ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 67081,
    "questionText": " ഗാന്ധി വധക്കേസിന്റെ വിധി പ്രഖ്യാപിച്ച ജഡ്ജി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ആത്മചരണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67082,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം നടന്നത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 67083,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ വിപ്ലവം എന്നത് ആരുടെ ആശയമാണ് ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67084,
    "questionText": " കേരള ഗവര്‍ണര്‍ സ്ഥാനം വഹിച്ചിട്ടുള്ള ഏക മലയാളി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " വി .വിശ്വനാഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67085,
    "questionText": " ബംഗാള്‍ വിഭജനം നടപ്പിലാക്കിയ വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " കഴ്സണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 67086,
    "questionText": " ഏത് വര്‍ഷമാണ് ഗാന്ധിജി ആദ്യമായി ഇന്ത്യന്‍ നാഷണല്‍ കോണ്ഗ്രസ്സിന്റെ പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞടുക്കപ്പട് ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 67087,
    "questionText": " ഡല്‍ഹി ഭരിച്ച ആദ്യ വനിതാ ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " റസിയ സുല്‍ത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 67088,
    "questionText": " കപ്പലോട്ടിയ തമിഴന്‍ എന്ന പേരില് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ചിദംബരം പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 67089,
    "questionText": " ഗുരു നാനാക്ക് ജനിച്ചത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " തല്‍വാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 67090,
    "questionText": " ഏത് രാജ വംശത്തിന്റെ കാലത്താണ് മഹാഭാരതം രചിക്കപ്പെട്ടതായി കരുതുന്നത് ",
    "answerText": " സുംഗ വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 67091,
    "questionText": " തൃശൂര്‍ പൂരം ആരംഭിച്ചത് ആരുടെ ഭരണ കാലത്താണ് ",
    "answerText": " രാമ വര്‍മ ശക്തന്‍ തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67092,
    "questionText": " അക്ബര്‍ സ്ഥാപിച്ച മതം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ദിന്‍ ഇലാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 67093,
    "questionText": " ഔറംഗസീബിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ദൌലത്തബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 67094,
    "questionText": " അക്ബര്‍ സ്ഥാപിച്ച പുതിയ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഫത്തെപുര്‍ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 67095,
    "questionText": " താജ് മഹല്‍ പണിത ശില്പി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഉസ്താത് ഇസാ "
  },
  {
    "questionNum": 67096,
    "questionText": " നീതി ചങ്ങല നടപ്പിലാക്കിയത് ഏത് മുഗള്‍ രാജാവായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജഹാംഗീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67097,
    "questionText": " മുഗള്‍ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ സുവര്‍ണ കാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരുടെ ഭരണ കാലമാണ് ",
    "answerText": " അക്ബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67098,
    "questionText": " ജഹാംഗീര്‍ ചക്രവര്‍ത്തിയുടെ ആദ്യ കാല നാമം എന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " സലിം "
  },
  {
    "questionNum": 67099,
    "questionText": " ഷാലിമാര്‍ പൂന്തൊട്ടം നിര്‍മിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജഹാംഗീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67100,
    "questionText": " മയൂര സിംഹാസനം നിര്‍മിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67101,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിന്റെ ശവ കുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ലഹോര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67102,
    "questionText": " ഹുമയൂണ്‍ ചക്രവര്‍ത്തിയുടെ യഥാര്‍ഥ നാമം എന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " നസിറുദീന്‍ മുഹമ്മദ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67103,
    "questionText": " അക്ബര്‍ ജനിച്ചത് എവിടെയാണ് അക്ബര്‍ ജനിച്ചത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " അമര്‍കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 67104,
    "questionText": " ഡെല്‍ഹി കോട്ടയിലെ പടിക്കെട്ടുകളില്‍ നിന്ന് വീണു മരിച്ച മുഗള്‍ ചക്രവര്‍ത്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67105,
    "questionText": " അക്ബറുടെ രക്ഷകര്‍ത്താവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബൈറം ഖാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67106,
    "questionText": " അവസാനത്തെ മുഗള്‍ രാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബഹദൂര്‍ഷാ രണ്ടാമന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67107,
    "questionText": " ബുലന്ത് ദര്‍വാസ പണി കഴിപ്പിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " അക്ബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67108,
    "questionText": " പുരാനകില നിര്‍മിച്ചത് ഏത് മുഗള്‍ രാജാവ് ആയിരുന്നു ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67109,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഡക്കാന്‍ നയം നടപ്പാക്കിയ മുഗള്‍ രാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 67110,
    "questionText": " നിരക്ഷരനായ മുഗള്‍ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 67111,
    "questionText": " ഡെല്‍ഹിയിലെ ചുവപ്പ് കോട്ട പണി കഴിപ്പിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67112,
    "questionText": " ഷാജഹാനെ തടങ്കലില്‍ അടച്ച മകന്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 67113,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം നടന്നത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1526
  },
  {
    "questionNum": 67114,
    "questionText": " സ്വന്തം മകന്റെ തടങ്കലില്‍ കഴിയേണ്ടി വന്ന മുഗള്‍ ചക്രവര്‍ത്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67115,
    "questionText": " മുഗള്‍ രാജവംശം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ബാബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67116,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ ഭരണ കാലഘട്ടം ഏത് ",
    "answerText": " 1556 - 1628"
  },
  {
    "questionNum": 67117,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഇന്ത്യയില്‍ പീരങ്കിപ്പട ഉപയോഗിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബാബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67118,
    "questionText": " ബാബറുടെ ആത്മകഥയുടെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " തുസുക് - ഇ - ബാബറി "
  },
  {
    "questionNum": 67119,
    "questionText": " സിഖ് ഗുരുവായ ഗുരു തേജ് ബഹദൂറിനെ വധിച്ച മുഗള്‍ ചക്രവര്‍ത്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 67120,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ആദ്യമായി രൂപ ഉപയോഗത്തില്‍ കൊണ്ടുവന്നത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഷെര്‍ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 67121,
    "questionText": " അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ച രാഷ്‌ട്രപതി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഫക്രുദീന്‍ അലി അഹമ്മദ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67122,
    "questionText": " ദില്ലി ചലോ , ജയ് ഹിന്ദ്‌ എന്നീ മുദ്രാ വാക്യങ്ങള്‍ മുഴക്കിയത് ആര് ",
    "answerText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67123,
    "questionText": " അഖിലേന്ത്യാ ഖാദി ബോര്‍ഡ് രൂപീകൃതമായത് എപ്പോള്‍ ",
    "answerText": 1923
  },
  {
    "questionNum": 67124,
    "questionText": " ബഹിഷ്കൃത് ഭാരത് എന്ന പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകന്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബി ആര്‍ അംബേദ്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67125,
    "questionText": " മറാത്ത കേസരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " ബാല ഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 67126,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരകാലത്തെ കരിനിയമം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് എതിനെയയിരുന്നു ",
    "answerText": " 1919 ലെ രൗലറ്റ് ആക്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67127,
    "questionText": " ഗദാര്‍ പാര്‍ട്ടി സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ലാല ഹര്‍ ദയാല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67128,
    "questionText": " 1893 ലെ ചിക്കാഗോ സര്‍വമത സമ്മേളനത്തില്‍ പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യക്കാരന്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67129,
    "questionText": " ഇങ്ക്വിലാബ്‌ സിന്ദാബാദ്‌ എന്ന മുദ്രാവാക്യം ആദ്യമായി മുഴക്കിയത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 67130,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ പ്രസിദ്ധയായ ശിഷ്യ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സിസ്റ്റര്‍ നിവേദിത "
  },
  {
    "questionNum": 67131,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം ബ്രിട്ടന്റെ ഔദാര്യമല്ല ഇന്ത്യയുടെ അവകാശമാണ് എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച വനിത ആരായിരുന്ന ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67132,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മെഡിക്കല്‍ കോളേജ് സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " വില്ല്യം ബെന്റിക്ക് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 67133,
    "questionText": " ഒരു കുട്ടി ജനിക്കുന്നു എന്ന മുഖവുരയോടെ തുടങ്ങുന്ന കരാര്‍ ഏത് ",
    "answerText": " സിംല കരാര്‍ (1972 ) "
  },
  {
    "questionNum": 67134,
    "questionText": " ഒരു കൊച്ചു കുരുവിയുടെ പതനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കരാര്‍ ഏത് ",
    "answerText": " താഷ്കന്റ് കരാര്‍ (1966 ) "
  },
  {
    "questionNum": 67135,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് ദിനം ആയി ആചരിക്കുന്നത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " എപ്രില്‍ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 67136,
    "questionText": " ബീഹാർ കിസാൻ സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " സ്വാമി സഹാജാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 67137,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥ രചിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏത് ഭാഷയിലാണ് ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 67138,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ സമരത്തിന്റെ നായിക എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " അരുണ ആസഫ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 67139,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പത്രം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഗസറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67140,
    "questionText": " ഭൂദാന പ്രസ്ഥാനം എന്ന ഗാന്ധിയൻ ആശയം പ്രാവർത്തികമാക്കിയ വ്യക്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 67141,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ മാഗ്ന കാർട്ട എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ",
    "answerText": " വുഡ്സ് ഡെസ്പാച് - 1854 "
  },
  {
    "questionNum": 67142,
    "questionText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസിന്റെ ആത്മകഥ ഏത് ",
    "answerText": " An Indian Pilgrim"
  },
  {
    "questionNum": 67143,
    "questionText": " മിന്റോ - മൊർലി നിയമം പാസാക്കിയത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1909
  },
  {
    "questionNum": 67144,
    "questionText": " കോണ്ഗ്രസിന്റെ ഏത് സമ്മേളനത്തിലാണ് സോഷ്യലിസം അംഗീകരിച്ചത് ",
    "answerText": " ആവഡി "
  },
  {
    "questionNum": 67145,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പതാക ആദ്യമായി ഉയർത്തിയത് ആര് ",
    "answerText": " മേഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 67146,
    "questionText": " My presidential years എന്ന ആത്മകഥ എഴുതിയത് ആര് ",
    "answerText": " ആർ വെങ്കിട്ടരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67147,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സുപ്രീം കോടതി സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " വാറൻ ഹെസ്റ്റിങ്ങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 67148,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ കമ്പനി സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " കോൽബെർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 67149,
    "questionText": " കല്ക്കട്ട നഗരം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ജോബ്‌ ചാർനൊക് "
  },
  {
    "questionNum": 67150,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ലവത്തിന്റെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " മേഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 67151,
    "questionText": " രണ്ടാം കർണാടക യുദ്ധം നയിച്ച ബ്രിടീഷ് സേനാനായകൻ ആര് ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 67152,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്ഗ്രസ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1885
  },
  {
    "questionNum": 67153,
    "questionText": " ശ്രീരംഗ പട്ടണത്തിൽ സ്വാതന്ത്ര്യ മരം നാട്ടുപിടിപ്പിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67154,
    "questionText": " 1857 - ലെ ലഹളയെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " വി ഡി സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 67155,
    "questionText": " ഡച്ചുകാരുടെ ഏറ്റവും വലിയ സംഭാവന എന്ത് ",
    "answerText": " ഹോർത്തുസ് മലബാരിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67156,
    "questionText": " തത്വ ബോധിനി സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്ര നാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 67157,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിർമിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ യുറോപ്യൻ കോട്ട ഏത് ",
    "answerText": " ഫോർട്ട്‌ മാനുവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67158,
    "questionText": " രക്ത സാക്ഷികളുടെ രാജകുമാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 67159,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ബംഗാളിന്റെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ",
    "answerText": " മുർഷിദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 67160,
    "questionText": " അവസാനമായി ഇന്ത്യയിൽ എത്തിയ വിദേശ ശക്തികൾ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 67161,
    "questionText": " ന്യുദെൽഹി നഗരത്തിന്റെ ശില്പി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ല്യുടൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67162,
    "questionText": " ലോക സഭ സ്പീക്കർ ആയ ശേഷം രാഷ്‌ട്രപതി ആയ വ്യക്തി ആര് ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവ റെഡി "
  },
  {
    "questionNum": 67163,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വാനമ്പാടി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരെ ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 67164,
    "questionText": " ഗവർണർ പദവിയിൽ ഇരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ വ്യക്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 67165,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില പിൻ നമ്പർ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 67166,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില മണി ഓഡർ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1880
  },
  {
    "questionNum": 67167,
    "questionText": " ഇന്ത്യയി പൊസ്റ്റൽ സംവിധാനം കൊണ്ടുവന്നത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ലോർഡ്‌ ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 67168,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യ മന്ത്രി സഭ അധികാരത്തിൽ എത്തിയത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 1957 april 5"
  },
  {
    "questionNum": 67169,
    "questionText": " കേരള യുനിവെർസിറ്റിയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസലർ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ദിവാൻ സി പി രാമ സ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 67170,
    "questionText": " കേരള യുനിവെർസിറ്റി സ്ഥാപിതമായത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 67171,
    "questionText": " ബ്രിറ്റീഷുകാർ ഇന്ത്യയെ കൊള്ളയടിക്കുന്നത് തുറന്നു കാട്ടിയ ദാദ ഭായി നവറോജിയുടെ പുസ്തകം ഏത് ",
    "answerText": " Poverty and Un British Rule in India"
  },
  {
    "questionNum": 67172,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിൽ ആദ്യമായി അവിശ്വാസ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജെ ബി കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 67173,
    "questionText": " ബ്രിടീഷ് പർലമെന്റിലെക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഏഷ്യക്കാരൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ദാദ ഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 67174,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യ വയോധികൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " ദാദ ഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 67175,
    "questionText": " നാഗലാന്റ് സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 67176,
    "questionText": " ശ്രീലങ്ക ബ്രിട്ടനിൽ നിന്നും സ്വാതന്ത്ര്യം നേടിയത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 1948 Feb 4"
  },
  {
    "questionNum": 67177,
    "questionText": " ഒന്നാം ധന കാര്യ കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " കെ സി നിയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 67178,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യാനന്തരം നാട്ടു രാജ്യങ്ങളെ ഇന്ത്യൻ യുണിയനിൽ ചേർക്കുന്നതിൽ നേതൃത്വം നല്കിയ മലയാളി ആ ",
    "answerText": " വി പി മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67179,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുമ്പോൾ കരസേനാ മേധാവി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജെനറൽ റോബർട്ട് ലോക്ക് ഹർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 67180,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തെ തുടർന്ന് ബഹദൂർ ഷാ സഫറിനെ ബ്രിട്ടീഷുകാർ നാട് കടത്തിയത് എവിടെക്കായി ",
    "answerText": " റങ്കൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67181,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹരിത വിപ്ലവം നടക്കുമ്പോൾ പ്രധാന മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 67182,
    "questionText": " കേരള പാണിനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " എ ആർ രാജ രാജ വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 67183,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആർമിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " മേജർ സ്ട്രിങ്ങർ ലോറന്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 67184,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലർ ആത്മഹത്യ ചെയ്തത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 67185,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 67186,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെയും പാകിസ്ഥാന്റെയും പരമോന്നത സിവിലിയൻ ബഹുമതി നേടിയ ഏക വ്യക്തി ആര് ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 67187,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വിദ്യാഭ്യാസ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മൌലാനാ അബ്ദുൽ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 67188,
    "questionText": " മൊറാർജി ദേശായിയുടെ അന്ത്യ വിശ്രമ സ്ഥലത്തിന്റെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " അഭയ് ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 67189,
    "questionText": " തിരുകൊച്ചി സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യ മുഖ്യ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ടി കെ നാരായണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 67190,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കോണ്‍ഗ്രസിതര പ്രധാന മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 67191,
    "questionText": " തിരുവിതാം കൂറിലെ അവസാനത്തെ ദിവാൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " പി ജി എൻ ഉണ്ണിത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67192,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അധ്യാപക ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ആരുടെ ജന്മ ദിനത്തിലാണ് ",
    "answerText": " ഡോ . എസ് രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67193,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 67194,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്ഗ്രസ്സ് സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " എ ഓ ഹ്യും "
  },
  {
    "questionNum": 67195,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഔദ്യോഗികമായി സെൻസസ് ആരംഭിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 67196,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ഏത് രാജ്യത്തെ രാജാവായിരുന്നു ",
    "answerText": " മാസിഡോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 67197,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": " BC 326"
  },
  {
    "questionNum": 67198,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പുരാവസ്തു ഗവേഷണ വകുപ്പ് ആരംഭിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " കഴ്സൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 67199,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പുരാ വസ്തു ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ആര് ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ കണ്ണിംഗ് ഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 67200,
    "questionText": " ഹാരപ്പൻ സംസ്കാരം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ദയറാം സാഹ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 67201,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനും സിംല കരാർ ഒപ്പ് വെച്ചത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 1972 july 2"
  },
  {
    "questionNum": 67202,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാന മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സരിമാവോ ബന്ധാര നായകെ (ശ്രീലങ്ക ) "
  },
  {
    "questionNum": 67203,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാന മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ്‌ താച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 67204,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ ചൈന ആക്രമിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 67205,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോക മഹാ യുദ്ധം നടന്ന കാലം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 1939 - 1945"
  },
  {
    "questionNum": 67206,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹാ യുദ്ധം നടന്ന കാലം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 1914-1918"
  },
  {
    "questionNum": 67207,
    "questionText": " ചൈനീസ് വിപ്ലവം നടന്നത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 67208,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രഖ്യാപനം നടന്നത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " AD 1776"
  },
  {
    "questionNum": 67209,
    "questionText": " ഇന്ഗ്ലാണ്ടിൽ വ്യാവസായിക വിപ്ലവം ആരംഭിച്ചത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " AD 1774"
  },
  {
    "questionNum": 67210,
    "questionText": " ഇന്ഗ്ലാണ്ടിൽ മഹത്തായ വിപ്ലവം നടന്നത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " AD 1668"
  },
  {
    "questionNum": 67211,
    "questionText": " വിശ്വ സാഹിത്യകാരനായ ഷേക്സ്പിയർ ജനിച്ചത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " AD 1564"
  },
  {
    "questionNum": 67212,
    "questionText": " സുപ്രസിദ്ധമായ മാഗ്ന കാര്ട്ട ഒപ്പ് വെച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": " AD 1215"
  },
  {
    "questionNum": 67213,
    "questionText": " ഹിജറ വർഷം ആരംഭിച്ചത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " AD 622"
  },
  {
    "questionNum": 67214,
    "questionText": " യേശു ക്രിസ്തു ജനിച്ചത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " BC 4"
  },
  {
    "questionNum": 67215,
    "questionText": " ഏത് റോമൻ ചക്രവർത്തി യായിരുന്നു ഒളിമ്പിക്സ് നിരോധിച്ചത് ",
    "answerText": " തിയോഡോഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67216,
    "questionText": " സോക്രടീസിനെ വധിച്ചത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " BC 399"
  },
  {
    "questionNum": 67217,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സ് ആരംഭിച്ചത് എന്നായിരുന്നു ",
    "answerText": " BC 776"
  },
  {
    "questionNum": 67218,
    "questionText": " ഗ്ലാസ്‌ കടലാസ് എന്നിവ നിർമിച്ചത് ഏത് സംസ്കാരമായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67219,
    "questionText": " സൂര്യ ഘടികാരം ജല ഘടികാരം എന്നിവ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ സംസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 67220,
    "questionText": " നൈൽ നദി തടത്തിൽ ഉത്ഭവിച്ച സംസ്കാരം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ സംസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 67221,
    "questionText": " സുമേറിയൻ സംസ്കാരം ഉടലെടുത്തത് ഏത് നദി തീരത്താണ് ",
    "answerText": " യുഫ്രറ്റീസ് - ടൈഗ്രിസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67222,
    "questionText": " സുമേറിയൻ സംസ്കാരത്തിലെ അക്ഷര മാല ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ക്യുനിഫോം "
  },
  {
    "questionNum": 67223,
    "questionText": " മാനവ ചരിത്രത്തിലെ ആദ്യ സംസ്കാരം ഏത് ",
    "answerText": " സുമേറിയൻ സംസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 67224,
    "questionText": " ദക്ഷിനെശ്വരിലെ വിശുദ്ധൻ എന്നരിയപ്പെടത് ആര് ",
    "answerText": " ശ്രീ രാമ കൃഷ്ണ പരമ ഹംസർ "
  },
  {
    "questionNum": 67225,
    "questionText": " വേദങ്ങളിലെക്ക് തിരിച്ചു പോകുക എന്ന് ആഹ്വാനം ചെയ്തത് ആര് ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 67226,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം എന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " നരേന്ദ്ര നാഥ ദത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 67227,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണ മിഷൻ ആരംഭിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67228,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത യിൽ വേദാന്ത കോളജ് ആരംഭിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റായി "
  },
  {
    "questionNum": 67229,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ ശിഷ്യയായ വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സിസ്റ്റർ നിവേദിത "
  },
  {
    "questionNum": 67230,
    "questionText": " ഏത് സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ചാണ്‌ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്ഗ്രസ് പിളർന്നത് ",
    "answerText": " സൂററ്റ് സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 67231,
    "questionText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതിയുടെ യഥാർത്ഥ നാമം എന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " മൂലാ ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 67232,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്ഗ്രസ് പിളർന്നത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 67233,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദ് ചെയ്തത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 67234,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദു ചെയ്തത് ആര് ",
    "answerText": " ഹാര്ടിന്ജ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 67235,
    "questionText": " 1905 ല് ബംഗാളിന്റെ വിഭജനം നടത്തിയത് ആര് ",
    "answerText": " കഴ്സൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 67236,
    "questionText": " 1876 ല് ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ രൂപീകരിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്ര നാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 67237,
    "questionText": " 1870 ല് മഹാ ദേവ ഗോവിന്ദ രാനദെ രൂപീകരിച്ച സംഘടന ഏത് ",
    "answerText": " സാർവ ജനിക് സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 67238,
    "questionText": " 1866 ല് ലണ്ടനിൽ ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ അസോസിയേഷൻ എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ദാദ ഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 67239,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ തുടർന്ന് വിപ്ലവകാരികൾ ഡൽഹിയിലെ ചക്രവർത്തിയായി വാഴിച്ചത് ആരെ ",
    "answerText": " ബഹദുർഷ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67240,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവം കാണ്പുരിൽ നയിച്ചത് ആരായിരുന്നു = ",
    "answerText": " നാന സാഹിബ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67241,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന് ബ്രിടീഷുകാർ വിളിച്ചത് എന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " ശിപായി ലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 67242,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന് ഡൽഹിയിൽ നേതൃത്വം നല്കിയതരയിരുന്നു ",
    "answerText": " ബക്ത് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67243,
    "questionText": " ഝൻസി റാണിയുടെ യഥാർത്ഥ പേരെന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " മണികർണിക "
  },
  {
    "questionNum": 67244,
    "questionText": " 1857 ലെ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിലെ ആദ്യ രക്ത സാക്ഷി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മംഗൽ പാന്ധെ "
  },
  {
    "questionNum": 67245,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇന്ത്യക്കാർക്ക് എന്ന മുദ്രവാക്യം ആദ്യമായി ഉയർത്തിയത് ആര് ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 67246,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഇ - ഗവേണസ് പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " പാസ്പോർട്ട് സേവ "
  },
  {
    "questionNum": 67247,
    "questionText": " ഡാറ്റകൾ വളരെ വേഗത്തിൽ ട്രാൻസ്‌മിറ്റ് ചെയ്യായൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കേബിൾ?  ",
    "answerText": " ഒപ്റ്റിക്കൽ ഫൈബർ കേബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 67248,
    "questionText": " ഹൈപ്പർ ടെക്സ്റ്റ് എന്ന വാക്ക് 1963-ൽ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച ഐ.ടി. വിദഗ്ദ്ധൻ?  ",
    "answerText": " ടെഡ്നെൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 67249,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് കണക്ടിവിറ്റിയുള്ള ആദ്യ മൊബൈൽ ഫോൺ 1996ൽ പുറത്തിറക്കിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67250,
    "questionText": " ശകുന്തളാദേവിയുടെ പ്രസിദ്ധമായ പുസ്തകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ദ ജോയ് ഒഫ് നമ്പേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 67251,
    "questionText": " ഇൻഫോസിസിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര്?  ",
    "answerText": " നാരായണമൂർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 67252,
    "questionText": " സാധാരണ ഒരു ഫ്ളോപ്പി ഡിസ്കിന്റെ വലിപ്പം?  ",
    "answerText": " 3.5 ഇഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 67253,
    "questionText": " COBOL-ന്റെ പൂർണ രൂപം?  ",
    "answerText": " കോമൺ ബിസിനസ് ഓറിയന്റഡ് ലാംഗ്വേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 67254,
    "questionText": " സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറുകൾ ആദ്യം വിപണിയിലെത്തിച്ച സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " കൺട്രോൾ ഡേറ്റ കോർപറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67255,
    "questionText": " നീണ്ട ഉറപ്പേറിയ തായ്‌ത്തടിയും ശിഖരങ്ങളും ഉള്ള സസ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " വൃക്ഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 67256,
    "questionText": " ഒരു ഫംഗസും ഒരു ആൽഗയും സഹജീവിതത്തിലേർപ്പെട്ട് ഉണ്ടാകുന്ന സസ്യവർഗം?  ",
    "answerText": " ലെക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67257,
    "questionText": " ജീവികൾ അധിവസിക്കുന്ന ഭൗമഭാഗം?  ",
    "answerText": " ജൈവമണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 67258,
    "questionText": " Largest Forest (India)?",
    "answerText": " Assam"
  },
  {
    "questionNum": 67259,
    "questionText": " First Indian Woman Merchant Navy Officer?",
    "answerText": " Sonali Banerjee"
  },
  {
    "questionNum": 67260,
    "questionText": " Who is the Portuguese king who sent Vasco-da-Gama to India?",
    "answerText": " Dom Manual"
  },
  {
    "questionNum": 67261,
    "questionText": " The scientific name of Man is?",
    "answerText": " Homo sapiens"
  },
  {
    "questionNum": 67262,
    "questionText": " Who is the author of All Things Bright and Beautiful?",
    "answerText": " Lewis Carroll"
  },
  {
    "questionNum": 67263,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters Palani; Karuthamma;?",
    "answerText": " Thakazhi"
  },
  {
    "questionNum": 67264,
    "questionText": " Ludhiana is on the bank of which River?",
    "answerText": " Sutlej"
  },
  {
    "questionNum": 67265,
    "questionText": " Who is the author of “The Crisis of India; ”?",
    "answerText": " Ronald Segal"
  },
  {
    "questionNum": 67266,
    "questionText": " Who was the first mridangist to win the Sangeetha Kalanidhi as well as Padmabhushan award?",
    "answerText": " Palakkad Mani Iyer"
  },
  {
    "questionNum": 67267,
    "questionText": " Which was the first Printed book in Malayalam?",
    "answerText": " Samkshepa vedartham"
  },
  {
    "questionNum": 67268,
    "questionText": " Which are the two affiliates of World Bank or IBRD?",
    "answerText": " International Development Association (IDA) established in 1960 and; the International Finance Corporation (IFC); established in 1956"
  },
  {
    "questionNum": 67269,
    "questionText": " Hippocrates; who is considered as the father of Medical Science was a ?",
    "answerText": " Greek"
  },
  {
    "questionNum": 67270,
    "questionText": " Who is the author of “The Brave New World”?",
    "answerText": " Aldous Huxley"
  },
  {
    "questionNum": 67271,
    "questionText": " Silviculture is?",
    "answerText": " Forest planting."
  },
  {
    "questionNum": 67272,
    "questionText": " India's 1st IT company with 100 crore Turn over is ?",
    "answerText": " Infosys"
  },
  {
    "questionNum": 67273,
    "questionText": " Who is the author of “lstanbal Memoirs of a city”?",
    "answerText": " Orhan Pamuk"
  },
  {
    "questionNum": 67274,
    "questionText": " Who is the author of “Freedom in Exile”?",
    "answerText": " Dalai Lama"
  },
  {
    "questionNum": 67275,
    "questionText": " Greek poetess who sung about love; nature and beauty?",
    "answerText": " Sappho"
  },
  {
    "questionNum": 67276,
    "questionText": " First President of Indian Republic?",
    "answerText": " Dr. Rajendra Prasad"
  },
  {
    "questionNum": 67277,
    "questionText": " Who is the author of “Iron in the Soul”?",
    "answerText": " Jean Paul Sartre"
  },
  {
    "questionNum": 67278,
    "questionText": " Who is the author of Oliver Twist?",
    "answerText": " Charles Dickens"
  },
  {
    "questionNum": 67279,
    "questionText": " Who are the selected people of Jehovah ?",
    "answerText": " Jews"
  },
  {
    "questionNum": 67280,
    "questionText": " 'Wealth of Nations' was written by?",
    "answerText": " Adam Smith"
  },
  {
    "questionNum": 67281,
    "questionText": " Who is the author of “A Passage to England “?",
    "answerText": " Nirad C. Chauduri"
  },
  {
    "questionNum": 67282,
    "questionText": " Paschimodayam' publication was started by?",
    "answerText": " Herman Gundert in October 1847"
  },
  {
    "questionNum": 67283,
    "questionText": " Who is the inventor of Artificial heart?",
    "answerText": " Michael de Baxey"
  },
  {
    "questionNum": 67284,
    "questionText": " Who is the author of “The Canterbury Tales”?",
    "answerText": " Geoffrey Chaucer"
  },
  {
    "questionNum": 67285,
    "questionText": " Who is the author of “The Pick up”?",
    "answerText": " Nadine Gordimer"
  },
  {
    "questionNum": 67286,
    "questionText": " Which blood group is called universal donor?",
    "answerText": " O"
  },
  {
    "questionNum": 67287,
    "questionText": " Who is the author of “Bride's Book of Beauty”?",
    "answerText": " Mulk Raj Anand"
  },
  {
    "questionNum": 67288,
    "questionText": " Who is the author of “Many Worlds”?",
    "answerText": " K.P.S.Menon"
  },
  {
    "questionNum": 67289,
    "questionText": " Who is the author of “In Memmorium”?",
    "answerText": " Alfred Tennyson"
  },
  {
    "questionNum": 67290,
    "questionText": " Who is the author of Eureka?",
    "answerText": " Edgar Allen Poe."
  },
  {
    "questionNum": 67291,
    "questionText": " The amount of water excreted in urine is regulated by ?",
    "answerText": " Anti Diuretic hormone (ADH) or Vasopressin"
  },
  {
    "questionNum": 67292,
    "questionText": " Who is the author of “Inside Europe”?",
    "answerText": " John Gunther"
  },
  {
    "questionNum": 67293,
    "questionText": " Who is the author of Debacle ?",
    "answerText": " Emile Zola"
  },
  {
    "questionNum": 67294,
    "questionText": " Who is the inventor of Printing for the Blind?",
    "answerText": " Louis Braille"
  },
  {
    "questionNum": 67295,
    "questionText": " Opium is extracted from the immature fruits of the whichplant ?",
    "answerText": " Poppy (Papaver somniferum)"
  },
  {
    "questionNum": 67296,
    "questionText": " Statue of Liberty is situated in ?",
    "answerText": " The Liberty Island in the Newyork Port."
  },
  {
    "questionNum": 67297,
    "questionText": " First Woman Governor?",
    "answerText": " Sarojini Naidu"
  },
  {
    "questionNum": 67298,
    "questionText": " Who is the author of Beyond Peace?",
    "answerText": " Richard Nixon"
  },
  {
    "questionNum": 67299,
    "questionText": " Who is the author of My Own Boswell ?",
    "answerText": " M Hidayatullah"
  },
  {
    "questionNum": 67300,
    "questionText": " Who is the author of “Marapavagal”?",
    "answerText": " Karoor Neelakanda Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 67301,
    "questionText": " Who is the author of “Nisheeth”?",
    "answerText": " Uma Shankar Joshi"
  },
  {
    "questionNum": 67302,
    "questionText": " BRIC countries include?",
    "answerText": " Brazil; Russia; India; China"
  },
  {
    "questionNum": 67303,
    "questionText": " Who is the author of The Pilgrim's Progress?",
    "answerText": " John Bunyan"
  },
  {
    "questionNum": 67304,
    "questionText": " Smallest Bird in the world is ?",
    "answerText": " Humming Bird"
  },
  {
    "questionNum": 67305,
    "questionText": " The Hundred years War started during the period of ?",
    "answerText": " King Edward III"
  },
  {
    "questionNum": 67306,
    "questionText": " The animal found in the advertisement board of forest department with the heading I have no medicinal value is?",
    "answerText": " Black ape."
  },
  {
    "questionNum": 67307,
    "questionText": " Who is the author of La Divina Comedia ?",
    "answerText": " A Dante"
  },
  {
    "questionNum": 67308,
    "questionText": " The function of Arithmetic and Logic Unit (ALU) is?",
    "answerText": " Perform all the mathematical calculations"
  },
  {
    "questionNum": 67309,
    "questionText": " Who is the author of “Ghazal”?",
    "answerText": " Balachandran Chullikkadu"
  },
  {
    "questionNum": 67310,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character “Perikalan Andhru”",
    "answerText": " S.K. Pottakadu"
  },
  {
    "questionNum": 67311,
    "questionText": " Lover of Hitler?",
    "answerText": " Iva Brown"
  },
  {
    "questionNum": 67312,
    "questionText": " Who is the author of “Summer in Calcutta”?",
    "answerText": " Kamala Das"
  },
  {
    "questionNum": 67313,
    "questionText": " Who is the author of If l am Assassinated ?",
    "answerText": " ZA. Bhutto"
  },
  {
    "questionNum": 67314,
    "questionText": " Tallest Statue (India)?",
    "answerText": " Statue of “Panduranga Vittala” (Karnataka State)"
  },
  {
    "questionNum": 67315,
    "questionText": " Greek Civilisation reached the Zenith of its progress during the period of which ruler?",
    "answerText": " Pericles; a ruler of Athens."
  },
  {
    "questionNum": 67316,
    "questionText": " Who is the author of “Voice of Conscience”?",
    "answerText": " V.V.Giri"
  },
  {
    "questionNum": 67317,
    "questionText": " Who is the author of “The company of women”?",
    "answerText": " Khushwant Singh"
  },
  {
    "questionNum": 67318,
    "questionText": " Cashew nut is the native of ?",
    "answerText": " Brazil"
  },
  {
    "questionNum": 67319,
    "questionText": " Who was the great sailor who reached Phillipines in 1521 and died there fighting its aborgins?",
    "answerText": " Ferdinant D Megallan of Portugal"
  },
  {
    "questionNum": 67320,
    "questionText": " Three states of China existed in the 300 BC?",
    "answerText": " Chin; Chu; Ehi"
  },
  {
    "questionNum": 67321,
    "questionText": " Famous chinese king Shihuangti belonged to?",
    "answerText": " Chin dynasty"
  },
  {
    "questionNum": 67322,
    "questionText": " Paleololithic Period is also known as ?",
    "answerText": " Old Stone Age"
  },
  {
    "questionNum": 67323,
    "questionText": " The Second World War was declared on ?",
    "answerText": " 3rd September 1939 (when Britain and France declared war on Germany)"
  },
  {
    "questionNum": 67324,
    "questionText": " Xerophthalmia;a decease of the eye; is due to deficiency of which vitamin ?",
    "answerText": " Vitamin A."
  },
  {
    "questionNum": 67325,
    "questionText": " Pattini Jatha' was led by?",
    "answerText": " A.K. Gopalan in July 1936 from Kannur to Chennai."
  },
  {
    "questionNum": 67326,
    "questionText": " The total number of bones in adult human body is ?",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 67327,
    "questionText": " Who is the author of “Amma”?",
    "answerText": " Balamani Amma"
  },
  {
    "questionNum": 67328,
    "questionText": " Who is the author of Heat and Dust ?",
    "answerText": " Ruth P Jhabwala"
  },
  {
    "questionNum": 67329,
    "questionText": " Who is the author of “Ends and Means”?",
    "answerText": " A.Huxley"
  },
  {
    "questionNum": 67330,
    "questionText": " Who is the author of “Lady Chatterley's Lover”?",
    "answerText": " D.H. Lawrence"
  },
  {
    "questionNum": 67331,
    "questionText": " Name the economy in which private enterprise exists in the main sphere of production?",
    "answerText": " Capitalist Economy"
  },
  {
    "questionNum": 67332,
    "questionText": " Who is the author of “My Truth”?",
    "answerText": " Indira Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 67333,
    "questionText": " Who was the first director of Human Genome Project (HGP) ?",
    "answerText": " Dr. James D. Watson"
  },
  {
    "questionNum": 67334,
    "questionText": " Who is the author of “Meaning of India”?",
    "answerText": " Raja Rao"
  },
  {
    "questionNum": 67335,
    "questionText": " Who is the inventor of Flying Shuttle?",
    "answerText": " John Kay"
  },
  {
    "questionNum": 67336,
    "questionText": " Who is the author of “First Circle”?",
    "answerText": " Alexander Solzhenitsyn"
  },
  {
    "questionNum": 67337,
    "questionText": " Largest Peninsula (World)?",
    "answerText": " Arabia"
  },
  {
    "questionNum": 67338,
    "questionText": " Moscow is on the bank of which River?",
    "answerText": " Moskva"
  },
  {
    "questionNum": 67339,
    "questionText": " In which year Venezuela got independence?",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 67340,
    "questionText": " Who is the author of India of Our Dreams?",
    "answerText": " K.Y. Kamath"
  },
  {
    "questionNum": 67341,
    "questionText": " Who is the author of “Khasakkinte lthihasam”?",
    "answerText": " O.V Vijayan"
  },
  {
    "questionNum": 67342,
    "questionText": " Who is the author of “KilivathiIiloode”?",
    "answerText": " Lalitham bika Antharjenam"
  },
  {
    "questionNum": 67343,
    "questionText": " Central Glass and Ceramic Research Institute is located at?",
    "answerText": " Kolkata (West Bengal)."
  },
  {
    "questionNum": 67344,
    "questionText": " Largest State in Area (India)?",
    "answerText": " Madhya Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 67345,
    "questionText": " The city of St. Petersburg was founded by ?",
    "answerText": " Peter the Great in 1703"
  },
  {
    "questionNum": 67346,
    "questionText": " Who is the author of A Tale of Two Cities?",
    "answerText": " Charles Dickens"
  },
  {
    "questionNum": 67347,
    "questionText": " Who is the author of “The Trumpet Major; ”?",
    "answerText": " Thomas Hardy"
  },
  {
    "questionNum": 67348,
    "questionText": " The Capital of Colombia?",
    "answerText": " Bogota"
  },
  {
    "questionNum": 67349,
    "questionText": " Name the first Roman Catholicon born in 20th century to become the President of America?",
    "answerText": " John F.Kennedy"
  },
  {
    "questionNum": 67350,
    "questionText": " Vanilla; flavouring material; is extracted from the fruit of which orchid?",
    "answerText": " Vanilla planlifolia."
  },
  {
    "questionNum": 67351,
    "questionText": " Name the first Super computer made by Seymour Cray; the father of super computer?",
    "answerText": " UNIVAC 1103"
  },
  {
    "questionNum": 67352,
    "questionText": " Who is the author of “ Bread”?",
    "answerText": " K.A.Abbas"
  },
  {
    "questionNum": 67353,
    "questionText": " Who was the first DGP of Kerala?",
    "answerText": " Ananthsankar Iyer"
  },
  {
    "questionNum": 67354,
    "questionText": " Who is the author of “St Joan”?",
    "answerText": " George Bernard Shaw"
  },
  {
    "questionNum": 67355,
    "questionText": " Who is the author of “Midnight’s Children”?",
    "answerText": " Salmon Rushdie"
  },
  {
    "questionNum": 67356,
    "questionText": " Biggest Mosque (India)?",
    "answerText": " Jama Masjid (Delhi)"
  },
  {
    "questionNum": 67357,
    "questionText": " Who is the author of “India for Sale”?",
    "answerText": " Chitra Subramaniam"
  },
  {
    "questionNum": 67358,
    "questionText": " White City?",
    "answerText": " Belgrade"
  },
  {
    "questionNum": 67359,
    "questionText": " Who is the inventor of Barometer?",
    "answerText": " Torricelli"
  },
  {
    "questionNum": 67360,
    "questionText": " Who is the inventor of Gravitation; Laws of?",
    "answerText": " Newton"
  },
  {
    "questionNum": 67361,
    "questionText": " Herodotus; and Thucydides were great Historians from?",
    "answerText": " Greek"
  },
  {
    "questionNum": 67362,
    "questionText": " Cellone Mobile Service was started on?",
    "answerText": " 23-Oct-02"
  },
  {
    "questionNum": 67363,
    "questionText": " The credit to become the opposition leader for the longest period goes to?",
    "answerText": " E.M.S."
  },
  {
    "questionNum": 67364,
    "questionText": " Who is the author of “Mountbatten”?",
    "answerText": " Philip Ziegler"
  },
  {
    "questionNum": 67365,
    "questionText": " The first computer graphics used movie is ?",
    "answerText": " TRON (1982)"
  },
  {
    "questionNum": 67366,
    "questionText": " Who is the author of “Ponni”?",
    "answerText": " Malayattoor Ramakrishnan"
  },
  {
    "questionNum": 67367,
    "questionText": " The Currency of Ethiopia?",
    "answerText": " Birr"
  },
  {
    "questionNum": 67368,
    "questionText": " First Indian Member of Viceroy's Executive Council?",
    "answerText": " Sir S.P. Sinha"
  },
  {
    "questionNum": 67369,
    "questionText": " Who is called the father of Malayalam Journalism?",
    "answerText": " Chengulathu Kunhirama Menon"
  },
  {
    "questionNum": 67370,
    "questionText": " Who is the inventor of Submarine?",
    "answerText": " Bushell"
  },
  {
    "questionNum": 67371,
    "questionText": " A puppet theatre in Japan is called?",
    "answerText": " Bunraku"
  },
  {
    "questionNum": 67372,
    "questionText": " 1st IT University of India was?",
    "answerText": " J.P.University."
  },
  {
    "questionNum": 67373,
    "questionText": " Stealing one's creative work is known as?",
    "answerText": " Plagiarism"
  },
  {
    "questionNum": 67374,
    "questionText": " The Currency of Singapore?",
    "answerText": " Singapore Dollar"
  },
  {
    "questionNum": 67375,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character Tom Jones?",
    "answerText": " Henry Fielding"
  },
  {
    "questionNum": 67376,
    "questionText": " Nanak Championship Bangalore Blues is associated with?",
    "answerText": " Basketball"
  },
  {
    "questionNum": 67377,
    "questionText": " Largest Island?",
    "answerText": " Greenland"
  },
  {
    "questionNum": 67378,
    "questionText": " Who is the author of Liberty and Death ?",
    "answerText": " Patrick French"
  },
  {
    "questionNum": 67379,
    "questionText": " The largest vain in a human body is called ?",
    "answerText": " Inferior venacava."
  },
  {
    "questionNum": 67380,
    "questionText": " Who is the author of “The Sound and the Fury”?",
    "answerText": " Faulkner William"
  },
  {
    "questionNum": 67381,
    "questionText": " The 'Malayali Memorial' (agitation), was presented to?",
    "answerText": " Sri Moolam Thirunal Maharaja (1891)"
  },
  {
    "questionNum": 67382,
    "questionText": " Which is the first District in India to have 100 percent literacy?",
    "answerText": " Ernakulam (1990)"
  },
  {
    "questionNum": 67383,
    "questionText": " Population Bomb means ?",
    "answerText": " The sudden growth of population"
  },
  {
    "questionNum": 67384,
    "questionText": " Who is the author of Business at the Speed of Thought?",
    "answerText": " Bill Gates"
  },
  {
    "questionNum": 67385,
    "questionText": " Who is the author of Rubaiyat ?",
    "answerText": " Omar Khayyam"
  },
  {
    "questionNum": 67386,
    "questionText": " Who is the author of “The Future of India Economics”?",
    "answerText": " Bimal Jalan"
  },
  {
    "questionNum": 67387,
    "questionText": " Who is the author of Reminiscences of the Nehru Era?",
    "answerText": " M.O. Mathai"
  },
  {
    "questionNum": 67388,
    "questionText": " Who is the author of “PavamManavahridayam”?",
    "answerText": " Sugathakumari"
  },
  {
    "questionNum": 67389,
    "questionText": " The CO2 content in the air that we exhale is about?",
    "answerText": 0.08
  },
  {
    "questionNum": 67390,
    "questionText": " Economists have divided economy into three sectors namely?",
    "answerText": " 1 Primary sector 2 Secondary sector 3Tertiarysector (Service sector)"
  },
  {
    "questionNum": 67391,
    "questionText": " The Currency of Greece?",
    "answerText": " Drachma"
  },
  {
    "questionNum": 67392,
    "questionText": " Who is the Father of Indian Super Computer?",
    "answerText": " Dr. Vijay B Bhatnagar."
  },
  {
    "questionNum": 67393,
    "questionText": " Plants that depend on other plants for their nourishment. They lack chlorophyll and thus cannot make their own food are called ?",
    "answerText": " Parasitic eg: bacteria; fungi."
  },
  {
    "questionNum": 67394,
    "questionText": " Which French king said I am the state?",
    "answerText": " Louis XIV"
  },
  {
    "questionNum": 67395,
    "questionText": " Which was the first Indian public sector unit of New York Stock Exchange?",
    "answerText": " VSNL"
  },
  {
    "questionNum": 67396,
    "questionText": " Largest Salt Water Lake?",
    "answerText": " Caspian Sea"
  },
  {
    "questionNum": 67397,
    "questionText": " Who was the French Philosopher who wrote the book ‘Confessions’?",
    "answerText": " Rousseau"
  },
  {
    "questionNum": 67398,
    "questionText": " Who is the author of Our Films; Their Films ?",
    "answerText": " Satyajit Ray"
  },
  {
    "questionNum": 67399,
    "questionText": " Who is the author of “Erupathinalu Vrutham”?",
    "answerText": " Ezhuthachan"
  },
  {
    "questionNum": 67400,
    "questionText": " ……is a company certificate to its creditors promising payment of a stated sum after a specific period of time at fixed rate of interest?",
    "answerText": " Debenture"
  },
  {
    "questionNum": 67401,
    "questionText": " Who is the author of “A Dangerous Place”?",
    "answerText": " Daniel Patrick Moynihan"
  },
  {
    "questionNum": 67402,
    "questionText": " What was the aim of the Guruvayur Satyagraha ?",
    "answerText": " To enable all sections of Hindus to enter temples."
  },
  {
    "questionNum": 67403,
    "questionText": " Which place is known as the Granary of Travancore?",
    "answerText": " 'Nanjianadu'"
  },
  {
    "questionNum": 67404,
    "questionText": " Which organ of the body is affected by Gingivitis; pyorrhoea?",
    "answerText": " Gums"
  },
  {
    "questionNum": 67405,
    "questionText": " Who is the author of Heroes and Hero Worship ?",
    "answerText": " Thomas Carlyle"
  },
  {
    "questionNum": 67406,
    "questionText": " Who is the author of “She Stoops to Conquer”?",
    "answerText": " Oliver Goldsmith"
  },
  {
    "questionNum": 67407,
    "questionText": " Who is the author of “Nursery Alice”?",
    "answerText": " Lewis Carrol"
  },
  {
    "questionNum": 67408,
    "questionText": " Who is the author of Hamsters ?",
    "answerText": " C.P. Snow"
  },
  {
    "questionNum": 67409,
    "questionText": " Vasthu Vidya Gurukulam is situated at?"
  },
  {
    "questionNum": 67410,
    "questionText": " Which is the first power station of Kerala?",
    "answerText": " The Pallivasal hydroelectric project (commissioned in 1939)"
  },
  {
    "questionNum": 67411,
    "questionText": " Largest Reptile in the world is ?",
    "answerText": " Crocodile"
  },
  {
    "questionNum": 67412,
    "questionText": " The disease resistant constituent of blood is ?",
    "answerText": " W.B.C."
  },
  {
    "questionNum": 67413,
    "questionText": " Tallest Statue (World)?",
    "answerText": " Statue of Liberty; New York"
  },
  {
    "questionNum": 67414,
    "questionText": " Who is the author of  Eternal India?",
    "answerText": " Indira Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 67415,
    "questionText": " Who is the author of “Invisible Man”?",
    "answerText": " H.G.Wells"
  },
  {
    "questionNum": 67416,
    "questionText": " Who is the author of Emperor Jones (Drama)?",
    "answerText": " Eugine O'Neil"
  },
  {
    "questionNum": 67417,
    "questionText": " Who is the author of “Chittrappavai”?",
    "answerText": " P.V.Akilandam"
  },
  {
    "questionNum": 67418,
    "questionText": " Who is considered as the father of cloning?",
    "answerText": " Ian Wilmut"
  },
  {
    "questionNum": 67419,
    "questionText": " Who is the author of “Sakharam Binder”?",
    "answerText": " Vijay Tendulkar"
  },
  {
    "questionNum": 67420,
    "questionText": " First Woman to reach the North Pole?",
    "answerText": " Ann Bancroff"
  },
  {
    "questionNum": 67421,
    "questionText": " Which is the first colour film in Malayalam?",
    "answerText": " Kandam Bacha Coat (1961)"
  },
  {
    "questionNum": 67422,
    "questionText": " How many General Elections were conducted in Kerala?",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 67423,
    "questionText": " Who is considered as the last of great Pharohs of Egypt?",
    "answerText": " Ramses III"
  },
  {
    "questionNum": 67424,
    "questionText": " Longest Railway Platform?",
    "answerText": " Sonepur (Bihar) (India)"
  },
  {
    "questionNum": 67425,
    "questionText": " In Russia the October Revolution happened on?",
    "answerText": " 7-Nov-17"
  },
  {
    "questionNum": 67426,
    "questionText": " Who is the author of “Far from the Madding Crowd”?",
    "answerText": " Thomas Hardy"
  },
  {
    "questionNum": 67427,
    "questionText": " St Angelo Fort in Kannur was captured by the Dutch in?",
    "answerText": 1663
  },
  {
    "questionNum": 67428,
    "questionText": " Which are the four mutts founded by Sankaracharya in Trichur?",
    "answerText": " Vadakke Madham; Neduwil Madham; Edayil Madham and Thekke Madham"
  },
  {
    "questionNum": 67429,
    "questionText": " Who is the author of “An Equal Music”?",
    "answerText": " Vikram Seth"
  },
  {
    "questionNum": 67430,
    "questionText": " Who invented the Spinnng Jenny in 1764?",
    "answerText": " James Hargreaves"
  },
  {
    "questionNum": 67431,
    "questionText": " Who is the author of Defending India?",
    "answerText": " Jaswant Singh"
  },
  {
    "questionNum": 67432,
    "questionText": " Which country in the world has the oldest living civilisation?",
    "answerText": " China"
  },
  {
    "questionNum": 67433,
    "questionText": " Which organ of the body is affected by Meningitis ?",
    "answerText": " Brain and Spinal Cord"
  },
  {
    "questionNum": 67434,
    "questionText": " OPEC was established with a view to?",
    "answerText": " Control production and pricing of crude oil"
  },
  {
    "questionNum": 67435,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters Friday; Robinson Crusoe?",
    "answerText": " Daniel Defoe"
  },
  {
    "questionNum": 67436,
    "questionText": " Who was the editor of Kerala Sanchari published from Kozhikode in 1886?",
    "answerText": " Vengayil Kunhiraman Nayar"
  },
  {
    "questionNum": 67437,
    "questionText": " The Capital of Latria?",
    "answerText": " Riga"
  },
  {
    "questionNum": 67438,
    "questionText": " Who was the first Travancore ruler introduced annual budget called' Pativukanakku'?",
    "answerText": " Marthandavarma"
  },
  {
    "questionNum": 67439,
    "questionText": " In some plants; water oozes through certain pores in the form of liquid and this phenomenon is called?",
    "answerText": " Guttation."
  },
  {
    "questionNum": 67440,
    "questionText": " Siesmograph was discovered by?",
    "answerText": " Ancient Chinese"
  },
  {
    "questionNum": 67441,
    "questionText": " Hitler committed suicide along with his wife Iva Brown after the failure of Second World War on?",
    "answerText": " 1945 April 30"
  },
  {
    "questionNum": 67442,
    "questionText": " Who is the author of “The Second World War”?",
    "answerText": " Winston Churchill"
  },
  {
    "questionNum": 67443,
    "questionText": " Under Helmet Kohl two Germanies united in?",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 67444,
    "questionText": " Who founded the Cheraman Mosque at Kodungallur?",
    "answerText": " Malik Bin Dinar"
  },
  {
    "questionNum": 67445,
    "questionText": " Where was Ayyankali born ?",
    "answerText": " at Venganore in Trivandrum district; in 1863."
  },
  {
    "questionNum": 67446,
    "questionText": " Who is the author of Worshipping False Gods ?",
    "answerText": " Arun Shourie"
  },
  {
    "questionNum": 67447,
    "questionText": " The Capital of Ivory Coast?",
    "answerText": " Abidjan"
  },
  {
    "questionNum": 67448,
    "questionText": " Who were the first to introduce Vowels in the alphabet?",
    "answerText": " The Greeks"
  },
  {
    "questionNum": 67449,
    "questionText": " A narrative or biography written from personal experience is called?",
    "answerText": " Memoirs"
  },
  {
    "questionNum": 67450,
    "questionText": " Brazil got independence from in 1822 from?",
    "answerText": " Spain"
  },
  {
    "questionNum": 67451,
    "questionText": " The scientific name of Pepper is?",
    "answerText": " Piper nigrum"
  },
  {
    "questionNum": 67452,
    "questionText": " Who was the first Chief Justice of Travancore High Court?",
    "answerText": " Ramachandra Iyer"
  },
  {
    "questionNum": 67453,
    "questionText": " Who is the inventor of Automobile (Self Starter)?",
    "answerText": " Kettering"
  },
  {
    "questionNum": 67454,
    "questionText": " Who is the author of “The Garden of Solitude”?",
    "answerText": " Siddhartha Gigoo"
  },
  {
    "questionNum": 67455,
    "questionText": " Vasco-da Gama rounded the Cape of Good Hope and landed in the Spring of 1498 at ?",
    "answerText": " Kappad in Calicut"
  },
  {
    "questionNum": 67456,
    "questionText": " Who is the author of A Prisoners Scrap Book?",
    "answerText": " LK.Advani"
  },
  {
    "questionNum": 67457,
    "questionText": " The physical devices of a computer system are called as ?",
    "answerText": " Hardware"
  },
  {
    "questionNum": 67458,
    "questionText": " Who is the author of In Search of Gandhi ?",
    "answerText": " Richard Attenborough"
  },
  {
    "questionNum": 67459,
    "questionText": " The delegates send each other by Common Wealth Countries are known as ?",
    "answerText": " High Commissioners"
  },
  {
    "questionNum": 67460,
    "questionText": " Who is the author of “Road to Folly”?",
    "answerText": " Leslie Ford"
  },
  {
    "questionNum": 67461,
    "questionText": " Who is the inventor of Automobile (gasoline)?",
    "answerText": " Daimler"
  },
  {
    "questionNum": 67462,
    "questionText": " Who is the inventor of Watch (winding)?",
    "answerText": " Greguet"
  },
  {
    "questionNum": 67463,
    "questionText": " Central Food Technological Research Institute is located at?",
    "answerText": " Mysore (Karnataka)."
  },
  {
    "questionNum": 67464,
    "questionText": " ……is the immediate convertability into cash without significant loss of value?",
    "answerText": " Liquidity"
  },
  {
    "questionNum": 67465,
    "questionText": " Value and Capital was written by ?",
    "answerText": " John R. Hicks"
  },
  {
    "questionNum": 67466,
    "questionText": " Who is the author of “The Fury”?",
    "answerText": " Salman Rushdie"
  },
  {
    "questionNum": 67467,
    "questionText": " Money market trades in short-term financial instruments commonly called?",
    "answerText": " paper"
  },
  {
    "questionNum": 67468,
    "questionText": " Who is known as the 'Father of Ecology in India ?",
    "answerText": " Prof. R Mishra"
  },
  {
    "questionNum": 67469,
    "questionText": " Vitamin B7 is also called?",
    "answerText": " Biotin"
  },
  {
    "questionNum": 67470,
    "questionText": " The colour of blood is due to?",
    "answerText": " Haemoglobin"
  },
  {
    "questionNum": 67471,
    "questionText": " Calicut University was founded in?",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 67472,
    "questionText": " Which ruler who ruled Japan during the 16th Century is known as 'Napolean of Japan'?",
    "answerText": " Iasu Tokugama"
  },
  {
    "questionNum": 67473,
    "questionText": " Who is the author of “A Tale of Two Cities”?",
    "answerText": " Charles Dickens"
  },
  {
    "questionNum": 67474,
    "questionText": " Who is the author of “Travels with a Donkey”?",
    "answerText": " R.L.Stevenson"
  },
  {
    "questionNum": 67475,
    "questionText": " Bharathappuzha originates from?",
    "answerText": " Anaimalai Hills in the Western Ghats"
  },
  {
    "questionNum": 67476,
    "questionText": " Who is the author of “Gulliver's Travels”?",
    "answerText": " Jonathan Swift"
  },
  {
    "questionNum": 67477,
    "questionText": " A.T.P (Adenosine Tri phosphate) synthesise is the function of?",
    "answerText": " Mitochondria"
  },
  {
    "questionNum": 67478,
    "questionText": " Sheesh Mahal Trophy is associated with?",
    "answerText": " Cricket"
  },
  {
    "questionNum": 67479,
    "questionText": " Well known Greek dramatists are ?",
    "answerText": " Aeschylus; Sophocles; Euripides and Aristophanes."
  },
  {
    "questionNum": 67480,
    "questionText": " It is believed that Parasurama divided Kerala into 64 villages and donated them to?",
    "answerText": " Brahmins."
  },
  {
    "questionNum": 67481,
    "questionText": " Pollination by animals is called ?",
    "answerText": " Zoophily"
  },
  {
    "questionNum": 67482,
    "questionText": " Who is the author of Dynamics of Social Change ?",
    "answerText": " Chandra Shekar"
  },
  {
    "questionNum": 67483,
    "questionText": " Which district is known as the headquarters of pilgrimage tourism?",
    "answerText": " Pathanamthitta"
  },
  {
    "questionNum": 67484,
    "questionText": " Name the residence of British Monarch?",
    "answerText": " Buckingham Palace"
  },
  {
    "questionNum": 67485,
    "questionText": " The Currency of Indonesia?",
    "answerText": " Rupiah"
  },
  {
    "questionNum": 67486,
    "questionText": " The division of nucleus of a Cell is known as ?",
    "answerText": " Mitosis (Karyokinesis)"
  },
  {
    "questionNum": 67487,
    "questionText": " Greatest of the Persian rulers was?",
    "answerText": " Darius I"
  },
  {
    "questionNum": 67488,
    "questionText": " Who is the author of “Bachelor of Arts”?",
    "answerText": " R.K. Narayan"
  },
  {
    "questionNum": 67489,
    "questionText": " Who is the inventor of Laughing Gas?",
    "answerText": " Priestley"
  },
  {
    "questionNum": 67490,
    "questionText": " Who is the author of Tess of the d'Urberville?",
    "answerText": " Thomas Hardy"
  },
  {
    "questionNum": 67491,
    "questionText": " Which is India's first animation park?",
    "answerText": " Kinfra Animation Park; Thiruvanathapuram"
  },
  {
    "questionNum": 67492,
    "questionText": " Who constructed the 'Nedumkotta' or 'Travancore lines' in central Kerala in central Kerala to prevent the Mysore invasion?",
    "answerText": " Dharmaraja"
  },
  {
    "questionNum": 67493,
    "questionText": " Who invented the Compact Disc?",
    "answerText": " James T. Russell"
  },
  {
    "questionNum": 67494,
    "questionText": " Who is the author of The Garden of Solitude ?",
    "answerText": " Siddhartha Gigoo"
  },
  {
    "questionNum": 67495,
    "questionText": " Who is the author of What Went Wrong?",
    "answerText": " Kiran Bedi"
  },
  {
    "questionNum": 67496,
    "questionText": " Who is the author of “Vanity of Human Wishes”?",
    "answerText": " Samuel Johnson"
  },
  {
    "questionNum": 67497,
    "questionText": " Vasco Da Gama was buried in 1524 at?",
    "answerText": " St. Francis Church"
  },
  {
    "questionNum": 67498,
    "questionText": " Who is the author of “Gitanjali”?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 67499,
    "questionText": " Longest Canal (India)?",
    "answerText": " Saradha Canal (Uttar Pradesh)"
  },
  {
    "questionNum": 67500,
    "questionText": " Vitamin B5 is also called?",
    "answerText": " Pantothenic acid"
  },
  {
    "questionNum": 67501,
    "questionText": " Who is the author of “A Suitable Boy”?",
    "answerText": " Vikram Seth"
  },
  {
    "questionNum": 67502,
    "questionText": " Name the digestive enzyme that converts Lactose to glucose is ?",
    "answerText": " Lactase"
  },
  {
    "questionNum": 67503,
    "questionText": " Christianity was introduced in Kerala in the first century AD (52 AD) by?",
    "answerText": " St. Thomas."
  },
  {
    "questionNum": 67504,
    "questionText": " In Kerala Lok Adalat is conducted by?",
    "answerText": " Kerala State Legal Services Authority"
  },
  {
    "questionNum": 67505,
    "questionText": " Gora; Chitra; Rehman; Mini",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 67506,
    "questionText": " Plants which grow in saline water are called?",
    "answerText": " Halophytes."
  },
  {
    "questionNum": 67507,
    "questionText": " Dungi was the most important ruler of the?",
    "answerText": " Sumerians"
  },
  {
    "questionNum": 67508,
    "questionText": " Pazhassi's second revolt was in?",
    "answerText": " 1800-1805."
  },
  {
    "questionNum": 67509,
    "questionText": " Who was the first Malayalee President of lndian National Congress?",
    "answerText": " C.Sankaran Nair"
  },
  {
    "questionNum": 67510,
    "questionText": " Who is the author of “Path to Power”?",
    "answerText": " Margaret Thatcher"
  },
  {
    "questionNum": 67511,
    "questionText": " Which empire is also known as Second Chera Empire?",
    "answerText": " Kulasekharas of Mahodayapuram."
  },
  {
    "questionNum": 67512,
    "questionText": " Who is the author of “Swords and the Sickle”?",
    "answerText": " Mulk Raj Anand"
  },
  {
    "questionNum": 67513,
    "questionText": " Who is the author of Farewell to Trumpets ?",
    "answerText": " James Morris"
  },
  {
    "questionNum": 67514,
    "questionText": " The Currency of Afganistan?",
    "answerText": " Afghani"
  },
  {
    "questionNum": 67515,
    "questionText": " Who is the author of “Politics”?",
    "answerText": " Aristotle"
  },
  {
    "questionNum": 67516,
    "questionText": " Who was the author of The Social Contract?",
    "answerText": " Rousseau"
  },
  {
    "questionNum": 67517,
    "questionText": " Who is the author of “ The Moor's Last Sigh”?",
    "answerText": " Salman Rushdie"
  },
  {
    "questionNum": 67518,
    "questionText": " The vaccine; triple antigen is given to children to immunise them against Diphtheria; Pertussis (whooping cough) and?",
    "answerText": " Tetanus."
  },
  {
    "questionNum": 67519,
    "questionText": " Who is the author of “ Magdalana Mariam”?",
    "answerText": " Vallathol Narayana Menon"
  },
  {
    "questionNum": 67520,
    "questionText": " Who is the author of As You Like it ?",
    "answerText": " William Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 67521,
    "questionText": " Remedy for Myopia also known as near sightness or short sightness. is to use ?",
    "answerText": " Concave lens"
  },
  {
    "questionNum": 67522,
    "questionText": " RBCs of camel are ?",
    "answerText": " Nucleated"
  },
  {
    "questionNum": 67523,
    "questionText": " Name the German Physician; who isolated Vibrio Cholerac in1883 is?",
    "answerText": " Robert Koch"
  },
  {
    "questionNum": 67524,
    "questionText": " Jewish Synagogue - The Synagogue at Mattancherry was built in?",
    "answerText": 1568
  },
  {
    "questionNum": 67525,
    "questionText": " Which organ of the body is affected by Pneumonia?",
    "answerText": " Lungs"
  },
  {
    "questionNum": 67526,
    "questionText": " The Capital of Swaziland?",
    "answerText": " Mbabane"
  },
  {
    "questionNum": 67527,
    "questionText": " The only district in Kerala where Tobacco is cultivated?",
    "answerText": " Kasargod"
  },
  {
    "questionNum": 67528,
    "questionText": " Numismatology Institute is located at?",
    "answerText": " Nasik."
  },
  {
    "questionNum": 67529,
    "questionText": " Gulliver",
    "answerText": " Jonathan Swift"
  },
  {
    "questionNum": 67530,
    "questionText": " Who was the first to calculate the circumference of the Earth?",
    "answerText": " Erathosthenes"
  },
  {
    "questionNum": 67531,
    "questionText": " Who is the author of “Peeling Onions”?",
    "answerText": " Guenter Grass"
  },
  {
    "questionNum": 67532,
    "questionText": " Who is the author of “Farewell to Arms”?",
    "answerText": " Ernest Hemingway"
  },
  {
    "questionNum": 67533,
    "questionText": " Prague is on the bank of which River?",
    "answerText": " Vitava"
  },
  {
    "questionNum": 67534,
    "questionText": " The Currency of San Marino?",
    "answerText": " Italian Lira"
  },
  {
    "questionNum": 67535,
    "questionText": " Tuberculosis causing bacteria is ?",
    "answerText": " Mycobacterium tuberculosis"
  },
  {
    "questionNum": 67536,
    "questionText": " Who is the author of “The Mother”?",
    "answerText": " Maxim Gorky"
  },
  {
    "questionNum": 67537,
    "questionText": " Who is the inventor of Pressure Cooker?",
    "answerText": " Dennis Papin Robert Boyle"
  },
  {
    "questionNum": 67538,
    "questionText": " Most cultured civilisation of Middle Ages was of?",
    "answerText": " Arabs"
  },
  {
    "questionNum": 67539,
    "questionText": " D.C.M. Trophy is associated with?",
    "answerText": " Football"
  },
  {
    "questionNum": 67540,
    "questionText": " Who is the author of “Indian Muslims”?",
    "answerText": " Prof Mohammed Mujeeb"
  },
  {
    "questionNum": 67541,
    "questionText": " The Bank of France was established by?",
    "answerText": " Napolean"
  },
  {
    "questionNum": 67542,
    "questionText": " The period when man began to use iron is known as?",
    "answerText": " Iron Age"
  },
  {
    "questionNum": 67543,
    "questionText": " A blog written by a mobile device like a mobile phone is called ?",
    "answerText": " Moblog"
  },
  {
    "questionNum": 67544,
    "questionText": " The interest rate that commercial bank charge from the most credit worthy customers is called?",
    "answerText": " Prime Lending Rate"
  },
  {
    "questionNum": 67545,
    "questionText": " Who became the life time President of S.N.D.P Yogam in 1903 ?",
    "answerText": " Sree Narayana Guru"
  },
  {
    "questionNum": 67546,
    "questionText": " Second largest gland in human body is?",
    "answerText": " Pancreas"
  },
  {
    "questionNum": 67547,
    "questionText": " Who is the author of “ Swapnabhoomi”?",
    "answerText": " Sugathakumari"
  },
  {
    "questionNum": 67548,
    "questionText": " Who is the author of “Ideas for Action”?",
    "answerText": " N. Wittal"
  },
  {
    "questionNum": 67549,
    "questionText": " Who is the Stuart king who wrote the book The Law of Free Monarchies ''?",
    "answerText": " James I"
  },
  {
    "questionNum": 67550,
    "questionText": " Which King of Travancore made the famous ‘The Temple Entry Proclamation’ in 1936?",
    "answerText": " Sri Chitira Thirunal Balarama Varma"
  },
  {
    "questionNum": 67551,
    "questionText": " Who is the author of “The Last Temptation of Christ”?",
    "answerText": " Nikos Kazantzakis"
  },
  {
    "questionNum": 67552,
    "questionText": " Which race is considered as the originators of the modem pattern of writing?",
    "answerText": " Phoeniseans"
  },
  {
    "questionNum": 67553,
    "questionText": " Communist Manifesto was written in the year?",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 67554,
    "questionText": " ' Last Judgement’ is the famous painting of ?",
    "answerText": " Michelangelo; an Italian painter"
  },
  {
    "questionNum": 67555,
    "questionText": " Who is the author of “Kipps”?",
    "answerText": " H.G.Wells"
  },
  {
    "questionNum": 67556,
    "questionText": " Dance form in Cuba is known as ?",
    "answerText": " Conga"
  },
  {
    "questionNum": 67557,
    "questionText": " Armed Force Medical College is located at?",
    "answerText": " Pune (Maharashtra)."
  },
  {
    "questionNum": 67558,
    "questionText": " First Woman Minister of Indian Union?",
    "answerText": " Rajkumar Amrit Kaur"
  },
  {
    "questionNum": 67559,
    "questionText": " Who is the author of “My Country My Life”?",
    "answerText": " LK.Advani"
  },
  {
    "questionNum": 67560,
    "questionText": " What is the name of the Alappuzha Medical College, the first private sector Medical College in Kerala?",
    "answerText": " Thirumala Devaswam Medical College started in 1963"
  },
  {
    "questionNum": 67561,
    "questionText": " Who is the author of Maurice ?",
    "answerText": " E.M Forster"
  },
  {
    "questionNum": 67562,
    "questionText": " The Currency of Australia?",
    "answerText": " Australian Dollar"
  },
  {
    "questionNum": 67563,
    "questionText": " Who is the inventor of Diesel Oil Engine?",
    "answerText": " Rudolf Diesel"
  },
  {
    "questionNum": 67564,
    "questionText": " Who is the author of Lord Of the Flies?",
    "answerText": " Sir William Golding"
  },
  {
    "questionNum": 67565,
    "questionText": " During the reign of Dharmaraja Travancore came to be known as?",
    "answerText": " 'Dharmarajyam'."
  },
  {
    "questionNum": 67566,
    "questionText": " The Neolithic Age is also known as?",
    "answerText": " 'Age of Farmers'."
  },
  {
    "questionNum": 67567,
    "questionText": " Who is the author of “Saz-i- Watan”?",
    "answerText": " Munshi Prem Chand"
  },
  {
    "questionNum": 67568,
    "questionText": " The Capital of Congo (Formerly French)?",
    "answerText": " Brazzaville"
  },
  {
    "questionNum": 67569,
    "questionText": " Who is the author of Uttar Ramcharita ?",
    "answerText": " Bhava Bhuti"
  },
  {
    "questionNum": 67570,
    "questionText": " The Capital of Belize?",
    "answerText": " Belmopan"
  },
  {
    "questionNum": 67571,
    "questionText": " Which city in Russia was known as Petrograd from 1914 to 1924?",
    "answerText": " St. Petersburg"
  },
  {
    "questionNum": 67572,
    "questionText": " Who is the author of “The Bride of the Sahib and other Stories. “?",
    "answerText": " Khushwant Singh"
  },
  {
    "questionNum": 67573,
    "questionText": " Who is the author of The Grapes of Wrath?",
    "answerText": " John Steinbuck"
  },
  {
    "questionNum": 67574,
    "questionText": " കേരളാ വാട്ടർ അതോറിറ്റി നിലവിൽ വന്നത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 67575,
    "questionText": " വീർബഹാദൂർ സിങ്ങ് പ്ലനട്ടോറിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ഖൊരക്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 67576,
    "questionText": " ശബരിഗിരി പദ്ധതി ഏത് നദിയിലാണ് ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 67577,
    "questionText": " പുകയില വിരുദ്ധ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ഏത് ദിവസമാണ് ",
    "answerText": " മെയ്‌ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 67578,
    "questionText": " റബ്ബറിന്റെ ജന്മദേശമായി അറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67579,
    "questionText": " വനമേഖല കൂടുതൽ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ഏതാണ് ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 67580,
    "questionText": " ആര്യ സമാജം സ്ഥാപിതമായത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1875
  },
  {
    "questionNum": 67581,
    "questionText": " തത്ത്വബോധിനി സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 67582,
    "questionText": " ചേര ഭരണാധികാരികളുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ",
    "answerText": " വാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 67583,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ജീവരേഖ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏതാണ് ",
    "answerText": " പെരിയാർ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 67584,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതിയിലെ ആദ്യ മലയാളി ജഡ്ജി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " പി .ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67585,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ കർഷകരുടെ മാഗ്ന കാർട്ട എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രഖ്യാപനം ഏതാണ് ",
    "answerText": " പണ്ടാരപ്പാട്ട വിളംബരം ബം "
  },
  {
    "questionNum": 67586,
    "questionText": " ശുചീന്ദ്രം കൈമുക്ക് നിർത്തലാക്കിയ രാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 67587,
    "questionText": " ആയുർവേദത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " ചരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67588,
    "questionText": " വന്യജീവി സംരക്ഷണത്തിന് വേണ്ടി ഇന്ത്യയിൽ രൂപീകരിച്ച സംഘടന ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ബോർഡ് ഫോർ വൈൽഡ് ലൈഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 67589,
    "questionText": " ദേവരാജൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഗുപ്തരാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67590,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് നറോറ അറ്റോമിക് പവർ സ്റ്റെഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67591,
    "questionText": " ഇഗ്നോ സർവകലാശാലയുടെ റേഡിയോ ചാനലിന്റെ പേരെന്താണ് ",
    "answerText": " ഗ്യാൻവാണി "
  },
  {
    "questionNum": 67592,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇ - കൊർട്ട് സ്ഥാപിതമായത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 67593,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആസൂത്രണം ചെയ്ത വിദ്യാഭ്യാസപദ്ധതിയുടെ പേരെന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " നയീം താലിം "
  },
  {
    "questionNum": 67594,
    "questionText": " ഇംപീച്മെന്റിന് വിധേയനായ ആദ്യ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ആൻഡ്രൂ ജോണ്‍സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67595,
    "questionText": " ഏത് വംശത്തിലെ രാജാവായിരുന്നു ബിംബിസാരൻ ",
    "answerText": " ഹര്യങ്ക രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 67596,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഹണ്ടർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67597,
    "questionText": " ജവഹർ റോസ്ഗർ യോജന ആരംഭിച്ചത് എപ്പോളായിരുന്നു ",
    "answerText": " 1989 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 67598,
    "questionText": " മൗലികകർത്തവ്യങ്ങളെക്കുറിച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ ആർട്ടിക്കിൾ ഏതാണ് ",
    "answerText": " 51 A"
  },
  {
    "questionNum": 67599,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ വിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " നിരുപമറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 67600,
    "questionText": " ഔദ്യോഗിക ഭാഷകളെ കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ ഷെഡ്യൂൾ ഏത് ",
    "answerText": " ഷെഡ്യൂൾ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 67601,
    "questionText": " നാഷണൽ ജുഡീഷ്യൽ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67602,
    "questionText": " ഓരോ സംസ്ഥാനത്തും ഒരു ഹൈക്കോടതി ഉണ്ടായിരിക്കണം എന്ന് അനുശാസിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ് ഏത് ",
    "answerText": " 214 വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 67603,
    "questionText": " ഏത് ആർട്ടിക്കിൾ പ്രകാരമാണ് രാഷ്‌ട്രപതി വധശിക്ഷയ്ക്ക് മാപ്പ് നൽകുന്നത് ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 72 "
  },
  {
    "questionNum": 67604,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾക്കായി കോടതി പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഉത്തരവ് ഏത് പേരിലറിയപ്പെടുന്നു ",
    "answerText": " റിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 67605,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജഡ്ജിമാർ ഉള്ളത് ഏത് ഹൈക്കോടതിയിലാണ് ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 67606,
    "questionText": " ബ്രസീലിൽ 1988 ൽ വധിക്കപ്പെട്ട മനുഷ്യാവകാശ പരിസ്ഥിതി പ്രവർത്തകൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ചിക്കോ മെൻഡസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67607,
    "questionText": " Viticulture is?",
    "answerText": " Grape cultivation."
  },
  {
    "questionNum": 67608,
    "questionText": " Name the first dynasty to rule China from BC 1750-1125 ?",
    "answerText": " Shang dynasty"
  },
  {
    "questionNum": 67609,
    "questionText": " The Capital of Mongolia?",
    "answerText": " Ulam Bator"
  },
  {
    "questionNum": 67610,
    "questionText": " Life Span of WBC is?",
    "answerText": " 2-5 days"
  },
  {
    "questionNum": 67611,
    "questionText": " Who is the author of “Tagore”?",
    "answerText": " Prof. S. Guptan"
  },
  {
    "questionNum": 67612,
    "questionText": " Who is the author of “Shakuntala”?",
    "answerText": " Kalidas"
  },
  {
    "questionNum": 67613,
    "questionText": " Schneider Cup is associated with?",
    "answerText": " Seaplane Race (U.K.)"
  },
  {
    "questionNum": 67614,
    "questionText": " The new form of workers organisation formed on the eve of the Russian Revolution was known as?",
    "answerText": " 'Soviet'"
  },
  {
    "questionNum": 67615,
    "questionText": " First man to reach North Pole?",
    "answerText": " Robert Peary"
  },
  {
    "questionNum": 67616,
    "questionText": " Who developed Vizhinjam into a small port?",
    "answerText": " Raja Kesava Das."
  },
  {
    "questionNum": 67617,
    "questionText": " Who is the author of “Impossible Allies”?",
    "answerText": " C. Raja Mohan"
  },
  {
    "questionNum": 67618,
    "questionText": " Who is the author of “Muslim Dilemma in India”?",
    "answerText": " M.R.A Baig"
  },
  {
    "questionNum": 67619,
    "questionText": " The Currency of Peru?",
    "answerText": " Inti Sol"
  },
  {
    "questionNum": 67620,
    "questionText": " കൻഹ ദേശീയപാർക്ക്‌ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67621,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് എഡിഷൻ തുടങ്ങിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ പത്രം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 67622,
    "questionText": " ആഗ്ര നഗരത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 67623,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പോളിയോ വിമുക്ത ജില്ല ഏതാണ് ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 67624,
    "questionText": " ബുദ്ധന്റെ ബാല്യകാല നാമം എന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " സിദ്ധാർഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67625,
    "questionText": " വെടന്തങ്കൽ പക്ഷിസങ്കേതം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 67626,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വൈദ്യുതീകരിച്ച റെയിൽവേ പാത ഏത് ",
    "answerText": " ബോംബെ - കുർള "
  },
  {
    "questionNum": 67627,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ച ആദ്യ വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 67628,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ വാതക ദുരന്തം നടന്നത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 1984 ഡിസംബർ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 67629,
    "questionText": " ഹെല്ലനിക് റിപബ്ലിക് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67630,
    "questionText": " ഗാന്ധിയൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂറ്റ് ഓഫ് സ്റ്റഡീസ് സ്ഥാപിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67631,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴയ പാര മിലിട്ടറി സേന ഏത് ",
    "answerText": " അസ്സം റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67632,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിന്റെ എല്ലാ സഭകളിലും അംഗമായ ആദ്യ കേരള വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " അമ്മു സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67633,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ദാരിദ്ര്യനിർമാർജന ദിനം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 67634,
    "questionText": " മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്ന ലഭിച്ച ആദ്യ വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " അരുണ ആസഫ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 67635,
    "questionText": " കേരള വന നിയമം നിലവിൽ വന്നത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 67636,
    "questionText": " ഐഹോള ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " പുലികേശി രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67637,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യ ഭരിച്ച ഏക ജൂത വൈസ്രോയ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " റീഡിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 67638,
    "questionText": " മാലി ദ്വീപ്‌ കീഴടക്കിയ ചോള രാജാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " രാജ രാജ ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67639,
    "questionText": " മൂക്നായക് എന്ന പത്രം ആരംഭിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബി ആർ അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 67640,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരാണ് ",
    "answerText": " റോളണ്ട് ഹിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67641,
    "questionText": " ചെന്തുരുണി വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 67642,
    "questionText": " കേരള വിദ്യാഭ്യാസബില്ലിന്റെ ശിൽപി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 67643,
    "questionText": " ഭാരത സേവ സംഘം സ്ഥാപിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഗോപാല കൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 67644,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യ വാർ മെമോറിയൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ ഗെയ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67645,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാഭ്യാസസമ്പ്രദായത്തിനു കാരണമായ മാർഗരേഖ ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " മെക്കാളെ മിനുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 67646,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ എന്ന പദം ആദ്യമായി നിർദേശിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " റഹ്മത്ത് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 67647,
    "questionText": " ബ്ലൂ ഹൗസ് ഏത് രാജ്യത്തെ പ്രസിഡന്റിന്റെ ഔദ്യോഗിക വസതിയാണ്‌ ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 67648,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയിൽ രാജ്യത്തിന്റെ ഭൂപടമുള്ള രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67649,
    "questionText": " എൻ സി സിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ന്യൂ ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 67650,
    "questionText": " പ്രാർത്ഥന സമാജത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര് ",
    "answerText": " ഡോ .ആത്മാറാം പാണ്ധുരംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 67651,
    "questionText": " ദേശീയ കൈത്തറി ദിനം ഏത് ദിവസമാണ് ",
    "answerText": " ആഗസ്ത് 7 "
  },
  {
    "questionNum": 67652,
    "questionText": " തെലങ്കാന സംസ്ഥാനത്തിൽ എത്ര ജില്ലകളാണുള്ളത് ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 67653,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നാവിക കലാപം നടന്നത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 67654,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റ് കെട്ടിടം ഉൽഘാടനം ചെയ്തത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 67655,
    "questionText": " കേരള സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്‌ അബ്ദുൽ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67656,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങളുടെ ശില്പ്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67657,
    "questionText": " ഹിന്ദു മതത്തിലെ കാൽവിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 67658,
    "questionText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസ് രൂപീകരിച്ച രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി ഏത് ",
    "answerText": " ഫോർവേഡ് ബ്ലോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 67659,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ നാട് കടത്തിയത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1910
  },
  {
    "questionNum": 67660,
    "questionText": " ദേശ് നായക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്ര പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67661,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എക്സ്പ്രസ് എന്ന പത്രം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " രാംനാഥ ഗൊയങ്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 67662,
    "questionText": " തമിഴ് നാടിന്റെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് സ്ഥലം ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 67663,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമയ മേഖല കടന്നു പോകുന്ന രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67664,
    "questionText": " ജനകീയാസൂത്രണ പദ്ധതി കേരളത്തിൽ നടപ്പാക്കിയത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 67665,
    "questionText": " മാഡിബ എന്ന പേരിൽ പ്രസിദ്ധനായത്‌ ആര് ",
    "answerText": " നെൽസണ്‍ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 67666,
    "questionText": " സാൽവേഷൻ ആർമി സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ",
    "answerText": " വില്ല്യം ബൂത്ത്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67667,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ കാവൽക്കാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏതിനെ ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 67668,
    "questionText": " പത്ര സ്വാതന്ത്ര്യത്തെ കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന ഭരണഘടനയിലെ ആർട്ടിക്കിൾ ഏത് ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 67669,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കുടുംബാസ്സൂത്രണ പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 67670,
    "questionText": " പോണ്ടിച്ചേരിയുടെ സ്ഥാപകൻ ആര് ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്കോയിസ് മാർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67671,
    "questionText": " ആദ്യമായി സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ ഉത്തരേന്ത്യൻ ജില്ല ഏത് ",
    "answerText": " അജ്മീർ ( രാജസ്ഥാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 67672,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണ മിഷൻ സ്ഥാപിതമായത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1897
  },
  {
    "questionNum": 67673,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 67674,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ കൂടാതെ ആഗസ്ത് 15 സ്വാതന്ത്ര്യ ദിനമായി ആഘോഷിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " സൌത്ത് കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 67675,
    "questionText": " ഗ്വിന്റി നാഷണൽ പാർക്ക്‌ എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 67676,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കും ചൈനക്കും ഇടയിലെ അന്താരാഷ്ട്ര അതിർത്തി രേഖ ഏത് ",
    "answerText": " മക്മോഹൻ ലൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67677,
    "questionText": " ദേശീയ സാക്ഷരത നയം പ്രഖ്യാപിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 67678,
    "questionText": " ശകവർഷ കലണ്ടറിലെ ആദ്യ മാസം ഏത് ",
    "answerText": " ചൈത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 67679,
    "questionText": " ഭാരതീയ ജന സംഘം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ശ്യാമ പ്രസാദ്‌ മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 67680,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ ജന്മ സ്ഥലം എവിടെ ",
    "answerText": " ചെമ്പഴന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 67681,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഒടുവിലത്തെ ഫ്രഞ്ച് അധീന പ്രദേശം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " മാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 67682,
    "questionText": " ദേശീയ വിദ്യാഭ്യാസ നയം ആവിഷ്കരിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 67683,
    "questionText": " പിങ്ക് സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ നഗരം ഏത് ",
    "answerText": " ജെയ്പ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 67684,
    "questionText": " വാസ്കോ ഡാ ഗാമ പാലം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ് ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67685,
    "questionText": " ക്വാമി തരാന എന്നത് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ ഗാനമാണ് ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67686,
    "questionText": " ജവഹർ റോസ്ഗാർ യോജന തുടങ്ങിയത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 67687,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ സൂര്യക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 67688,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ നേതാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സുന്ദർലാൽ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 67689,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പോസ്റ്റൽ സംവിധാനം ഏത് രാജ്യത്താണ് ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 67690,
    "questionText": " ഡൽഹി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ് ",
    "answerText": " കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 67691,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നല്ല പാർലമേന്റെറിയനു നൽകുന്ന അവാർഡ് ഏത് ",
    "answerText": " ജി ബി പന്ത് അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 67692,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കോണ്‍ഗ്രസ് ഇതര പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 67693,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ ആദ്യ വനിതാ സ്പീക്കർ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മീരാകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 67694,
    "questionText": " ലോകസഭാ അംഗമാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം എത്ര ",
    "answerText": " 25 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67695,
    "questionText": " മദർലാൻഡ്‌ എന്ന പേരുള്ള പ്രതിമ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ് ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 67696,
    "questionText": " റെഡ് ക്രോസ് സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 67697,
    "questionText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രിയുടെ സമാധി സ്ഥലത്തിന്റെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " വിജയ്‌ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 67698,
    "questionText": " ചൈനയുടെ പാർലമെന്റ് ഏത് പേരിലറിയപ്പെടുന്നു ",
    "answerText": " നാഷണൽ പീപ്പിൾസ് കോണ്‍ഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67699,
    "questionText": " ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് ശക്തിസ്ഥൽ ",
    "answerText": " ഇന്ദിര ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 67700,
    "questionText": " രാജ്യ സഭ അംഗമാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം എത്ര ",
    "answerText": " 35 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67701,
    "questionText": " ഇസ്രായേലിലെ പ്രധാന ഭാഷ ഏതാണ് ",
    "answerText": " ഹീബ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 67702,
    "questionText": " ഏഴു മലകളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 67703,
    "questionText": " നീല മലകള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏത് ",
    "answerText": " നീലഗിരി കുന്നുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67704,
    "questionText": " ആറാമത്തെ വയസില്‍ സിഖ് ഗുരു ആയ വ്യക്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഹര്‍കിഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67705,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മുസ്ലീം ലീഗ് മുഖ്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സി എച് മുഹമ്മദ്‌ കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 67706,
    "questionText": " സഹോദര പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67707,
    "questionText": " ഐക്യ രാഷ്ട്ര സഭയില്‍ ആദ്യമായി ഹിന്ദിയില്‍ സംസാരിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " എ ബി വാജ്പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 67708,
    "questionText": " മദര്‍ തെരേസ ജനിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്താണ് ",
    "answerText": " മാസിഡോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 67709,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ദൂരദര്‍ശന്‍ സംപ്രേക്ഷണം തുടങ്ങിയത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 67710,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ സ്റ്റാലിന്‍ഗ്രാഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ",
    "answerText": " കൊഹിമ "
  },
  {
    "questionNum": 67711,
    "questionText": " കേരള സര്‍ക്കാരിന്റെ ഗ്രാമീണ ജലവിതരണ ശുചീകരണ പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " ജലനിധി "
  },
  {
    "questionNum": 67712,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ മൊബൈല്‍ കോടതി നിലവില്‍ വന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 67713,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യ സമ്പൂര്‍ണ ജൈവ ഗ്രാമം ഏത് ",
    "answerText": " ഉടുമ്പന്നൂര്‍ (ഇടുക്കി ) "
  },
  {
    "questionNum": 67714,
    "questionText": " ഏത് ഭരണഘടന വകുപ്പ് പ്രകാരമാണ് രാഷ്‌ട്രപതി ലോകസഭ പിരിച്ചു വിടുന്നത് ",
    "answerText": " വകുപ്പ് 85 "
  },
  {
    "questionNum": 67715,
    "questionText": " ഗ്രീന്‍ ഒസ്കാര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന അവാര്‍ഡ് ഏത് ",
    "answerText": " വിക് ലി ഗോള്‍ഡന്‍ അവാര്‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 67716,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ധനകാര്യ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സി അച്യുതമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67717,
    "questionText": " ഏത് കപ്പലിലാണ് വാസ്കോ ഡാ ഗാമ ഇന്ത്യയില്‍ എത്തിയത് ",
    "answerText": " സെന്റ്‌ ഗബ്രിയേല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67718,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആദ്യമായി കേരളം സന്ദര്‍ശിച്ചത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 67719,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ മൊബൈല്‍ ഫോണ്‍ നിര്‍മിച്ചത് ഏത് കമ്പനിയാണ് ",
    "answerText": " മോട്ടോറോള "
  },
  {
    "questionNum": 67720,
    "questionText": " ലോക ക്ഷയ രോഗദിനം ആയി ആചരിക്കുന്നത് എപ്പോള്‍ ",
    "answerText": " മാര്‍ച്ച് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 67721,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ സമകാലികനായിരുന്ന മഗധ ചക്രവര്‍ത്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബിംബിസാരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67722,
    "questionText": " പൂക്കളുടെ താഴ്വര എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ഉത്തരാഞ്ചല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67723,
    "questionText": " ആബേല്‍ പ്രൈസ് നല്‍കുന്നത് ഏത് രംഗത്തെ മികവിനാണ് ",
    "answerText": " ഗണിത ശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 67724,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചൂട് കൂടിയ ഗ്രഹം ഏത് ",
    "answerText": " ശുക്രന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67725,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം ഏത് ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 67726,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കൂടിയ ഗ്രഹം ഏത് ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 67727,
    "questionText": " രക്തമാണ് ചരിത്രത്തിന്റെ ചക്രങ്ങളെ തിരിക്കുന്നത് എന്നു പറഞ്ഞതാരാണ് ",
    "answerText": " മുസ്സോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 67728,
    "questionText": " ഏത് വിഷചെടിയുടെ നീര് നല്‍കിയാണ് സോക്രട്ടീസിനെ വധിച്ചത് ",
    "answerText": " ഹെംലോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 67729,
    "questionText": " പ്ലെറ്റൊ സ്ഥാപിച്ച സര്‍വകലാശാലയുടെ പേരെന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " അക്കാദമി "
  },
  {
    "questionNum": 67730,
    "questionText": " ജ്ഞാനികളുടെ ആചാര്യന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റൊട്ടില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67731,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പാര്‍ല മെന്റ് ഏത് രാജ്യത്താണ് ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 67732,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജയില്‍ ഏത് ",
    "answerText": " തീഹാര്‍ ജയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67733,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മീഷന്‍ സ്ഥാപിതമായത് എപ്പോള്‍ ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 67734,
    "questionText": " ഐക്യ രാഷ്ട്ര സഭയില്‍ നിന്നും പുറത്താക്കപ്പെട്ട ആദ്യ രാജ്യം ഇതായിരുന്നു ",
    "answerText": " യുഗോസ്ലാവിയ "
  },
  {
    "questionNum": 67735,
    "questionText": " റെഡ് ക്രോസ്സിന്റെ സ്ഥാപകന്‍ ആര് ",
    "answerText": " ഹെന്റി ഡുനാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67736,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ സമാധി സ്ഥലം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " പന്മന "
  },
  {
    "questionNum": 67737,
    "questionText": " കൊല്ലം നഗരം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ആര് ",
    "answerText": " സാപിര്‍ ഈസൊ "
  },
  {
    "questionNum": 67738,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ചരല്‍ക്കുന്ന് വിനോദ സഞ്ചാര കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 67739,
    "questionText": " മാരാമണ്‍ കണ്‍വെഷന്‍ നടക്കുന്നത് ഏത് നദീ തീരത്താണ് ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 67740,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്തുമത സമ്മേളനം ഏത് ",
    "answerText": " മാരാമണ്‍ കണ്‍വെഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67741,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ താലൂക്ക് ഏത് ",
    "answerText": " മല്ലപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 67742,
    "questionText": " ദേശീയ യുവജന ദിനം ഏത് ദിവസമാണ് ",
    "answerText": " ജനുവരി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 67743,
    "questionText": " പുലയ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിപ്ലവകാരി ആര് ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 67744,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൈലറ്റ്‌ രഹിത വിമാനം ഏത് ",
    "answerText": " ലക്ഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 67745,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മെക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 67746,
    "questionText": " ഭാരതീയ വിദ്യാഭവന്‍ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ",
    "answerText": " കെ എം മുന്‍ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 67747,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ രാജ്യസഭ ചെയര്‍മാന്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഡോ .എസ് രാധാകൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67748,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ആകെ എത്ര ഹൈക്കോടതികള്‍ ഉണ്ട് ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 67749,
    "questionText": " ലോകസഭ - രാജ്യസഭ സംയുക്ത സമ്മേളനത്തിന്റെ അധ്യക്ഷന്‍ ആര് ",
    "answerText": " ലോകസഭ സ്പീക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67750,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയ ആദ്യ മലയാളി വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " കെ .കെ .ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 67751,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏത് ആര്‍ട്ടിക്കിളിലാണ് ഗ്രാമ സഭകളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ആര്‍ട്ടിക്കിള്‍ 243 A "
  },
  {
    "questionNum": 67752,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയ ആദ്യ വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ലീല സേഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 67753,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ആദ്യ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ കമ്മീഷന്‍ രൂപീകരിച്ചത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 67754,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷന്‍ രൂപീകരിച്ചത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 67755,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സുപ്രീം കോടതി വനിതാ ജഡ്ജി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഫാത്തിമ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 67756,
    "questionText": " ലോകസഭ - രാജ്യസഭ സംയുക്ത സമ്മേളനം വിളിച്ചു ചേര്‍ക്കുന്നതിന് രാഷ്ട്രപതിക്ക് അധികാരം നല്‍കുന്ന ഭര ",
    "answerText": " ആര്‍ട്ടിക്കിള്‍ 108 "
  },
  {
    "questionNum": 67757,
    "questionText": " ഭരണ ഘടനയുടെ ഏത് ആര്‍ട്ടിക്കിള്‍ പ്രകാരമാണ് ബാല വേല നിരോധിച്ചത് ",
    "answerText": " ആര്‍ട്ടിക്കിള്‍ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 67758,
    "questionText": " രാജ്യസഭ അംഗത്തിന്റെ കാലാവധി എത്ര വര്‍ഷം ആണ് ",
    "answerText": " 6 വര്‍ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 67759,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ ഡെപ്യൂട്ടി ചെയര്‍മാന്‍ ആയ ആദ്യ വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " വയലറ്റ് ആല്‍വ "
  },
  {
    "questionNum": 67760,
    "questionText": " ഇലക്ഷനില്‍ കെട്ടി വെച്ച തുക തിരികെ ലഭിക്കുവാന്‍ ആകെ പോള്‍ ചെയ്ത വോട്ടിന്റെ എത്ര ശതമാനം നേടണം ",
    "answerText": 0.1
  },
  {
    "questionNum": 67761,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖത്തെ ഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " താക്കൂര്‍ദാസ്‌ ഭാര്‍ഘവ് "
  },
  {
    "questionNum": 67762,
    "questionText": " ലോക സാക്ഷരത ദിനം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " sep‌ 8"
  },
  {
    "questionNum": 67763,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യത്തെ മോഡൽ ഇ - കൊർട്ട് നിലവിൽ വന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്‌ ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 67764,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67765,
    "questionText": " ലോക പുസ്തക ദിനം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 67766,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയയെ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ലീവാൻ ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 67767,
    "questionText": " പിന്കോഡ് സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ച വർഷം ഏത് ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 67768,
    "questionText": " ഫ്യൂജിയാമ അഗ്നി പർവതം ഏത് രാജ്യത്താണ് ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67769,
    "questionText": " ഞാനാണ്‌ രാഷ്ട്രം എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച ഫ്രഞ്ച് ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനാലാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67770,
    "questionText": " മൌലാനാ അബ്ദുൽ കലാം ആസാദിന്റെ ജന്മ ദേശം എവിടെ ",
    "answerText": " മെക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 67771,
    "questionText": " ശക വർഷത്തിലെ ഒന്നാമത്തെ മാസം ഏത് ",
    "answerText": " ചൈത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 67772,
    "questionText": " ചിൽഡ്രന്സ് ബുക്ക് ട്രസ്റ്റിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര് ",
    "answerText": " കാര്ട്ടൂണിസ്റ്റ് ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 67773,
    "questionText": " തമിഴ് നാട്ടിലെ പ്രഥമ വനിതാ മുഖ്യ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജാനകി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67774,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ വള്ളിയൂർക്കാവ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ജില്ലയിൽ ആണ് ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 67775,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ സ്റ്റൊക്ക് എക്സ്ചെഞ്ച് രൂപീകരിക്കപ്പെടത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 67776,
    "questionText": " മേഘങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാസ്ത്ര ശാഖ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ",
    "answerText": " നെഫോളോജി "
  },
  {
    "questionNum": 67777,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള രാജ്യ സഭ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്ര ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 67778,
    "questionText": " വ്യാപാരികളുടെ ദൈവം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഭരണാധികാരി ആര് ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ അലാവുദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67779,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റ് മന്ദിരം രൂപ കല്പന ചെയ്തത് ആര് ",
    "answerText": " ഹെബർട്ട് ബേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 67780,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ പേശികളുടെ എണ്ണം എത്ര ",
    "answerText": 639
  },
  {
    "questionNum": 67781,
    "questionText": " ആഗാഖാൻ കൊട്ടാരം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " പൂന "
  },
  {
    "questionNum": 67782,
    "questionText": " ബഗ്ലിഹാർ ജല വൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 67783,
    "questionText": " ഷാലിമാർ പൂന്തോട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 67784,
    "questionText": " കാളിദാസ പുരസ്കാരം നല്കുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാന സർക്കാരാണ് ",
    "answerText": " മധ്യ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67785,
    "questionText": " പുരാതന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സാമ്രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " മഗധ "
  },
  {
    "questionNum": 67786,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്ന് ആദ്യമായി ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ സാഹിത്യകാരൻ ആര് ",
    "answerText": " ജി ശങ്കരകുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 67787,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര വനിതാ ദിനം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " മാർച്ച്‌ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 67788,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സംസ്ഥാന മൃഗം ഏത് ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 67789,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ നിന്ന് നോക്കുമ്പോൾ ആകാശം ഏത് നിറത്തിൽ കാണുന്നു ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 67790,
    "questionText": " ദേശീയ കായിക ദിനം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " ആഗസ്ത് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 67791,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി ആര് ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 67792,
    "questionText": " സതി നിർത്തലാക്കിയ ഭരണാധികാരി ആര് ",
    "answerText": " വില്ല്യം ബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 67793,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ  മഹാത്മാ  എന്ന് വിളിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " രവീന്ദ്ര നാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 67794,
    "questionText": " വന്ദേ മാതര ത്തിന്റെ കർത്താവ് ആര് ",
    "answerText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 67795,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ സംസ്ഥാനം ഏത് ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 67796,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള വർത്തമാന പത്രം ഏത് ",
    "answerText": " ബോംബെ സമാചാർ "
  },
  {
    "questionNum": 67797,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വനം ഏത് സംസ്ഥനതാണ് ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67798,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെക്നോ പാർക്ക്‌ സ്ഥാപിക്കപ്പെടത് എവിടെ ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 67799,
    "questionText": " ജമ്മു കശ്മീരിന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ഏത് ",
    "answerText": " ഉറുദു "
  },
  {
    "questionNum": 67800,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " പി ടി ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 67801,
    "questionText": " അല്മാട്ടി ഡാം ഏത് നദിയിലാണ് ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 67802,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഗാന്ധിജിയുടെ ആദ്യത്തെ സത്യാഗ്രഹം എവിടെയായിരുന്നു ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67803,
    "questionText": " ഇങ്ക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ് എന്ന വാക്യത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര് ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്‌ ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67804,
    "questionText": " ആറ്റം ബോംബിന്റെ പിതാവ് ആര് ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓപൻ ഹൈമർ "
  },
  {
    "questionNum": 67805,
    "questionText": " മണ്ണിനെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം എന്ത് ",
    "answerText": " പെഡോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 67806,
    "questionText": " ആഗോള ശിശു ദിനം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " നവംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 67807,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ മുഖ്യമന്ത്രി ആയ വ്യക്തി ആര് ",
    "answerText": " കെ കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67808,
    "questionText": " കേരള ഗവർണർ പദവിയിൽ ഇരുന്നതിനു ശേഷം ഇന്ത്യൻ രാഷ്‌ട്രപതി ആയ വ്യക്തി ആര് ",
    "answerText": " വി വി ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 67809,
    "questionText": " നെഹ്രുവിനോപ്പം പഞ്ച ശീല തത്വങ്ങളിൽ ഒപ്പ് വെച്ച ചൈനീസ് പ്രധാന മന്ത്രി ആര് ",
    "answerText": " ചൗ എൻ ലായി "
  },
  {
    "questionNum": 67810,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ആര് ",
    "answerText": " ദാദ ഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 67811,
    "questionText": " പഴശിരാജ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 67812,
    "questionText": " ജപ്പാന്റെ പഴയ പേരെന്തായിരുന്നു ",
    "answerText": " നിപ്പോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 67813,
    "questionText": " ലോക മിതവ്യയ ദിനം എന്ന് ",
    "answerText": " ഒക്‌ടോബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 67814,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ്‌ ആവുന്നതിനു വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം എത്ര ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 67815,
    "questionText": " രക്തം കട്ട പിടിക്കാതവുന്ന രോഗം ഏത് ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 67816,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റിനു എത്ര പേരെ രാജ്യ സഭയിലേക്ക് നിർദേശി ക്കാം ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 67817,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി ആണവ വിസ്ഫോടനം നടത്തിയത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 67818,
    "questionText": " ഡെൽഹിയിലെ ചുവപ്പ് കോട്ട നിർമിച്ചതാര് ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67819,
    "questionText": " ബുദ്ധ മതം പ്രചരിപ്പിച്ച ഇന്ത്യൻ ചക്രവർത്തി ആര് ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67820,
    "questionText": " കേരള തുളസീദാസൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന താര് ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാല കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 67821,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ നിയമ വകുപ്പ് മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബി ആർ അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 67822,
    "questionText": " ലിസ്ബണ്‍ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ആണ് ",
    "answerText": " പോർട്ടുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67823,
    "questionText": " 1 മൈൽ എത്ര കിലോ മീറ്റർ ആണ് ",
    "answerText": " 1.609 km"
  },
  {
    "questionNum": 67824,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജല വൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ",
    "answerText": " പള്ളി വാസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 67825,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - പാകിസ്ഥാൻ അതിർത്തി രേഖ ഏത് ",
    "answerText": " റഡ് ക്ലിഫ് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 67826,
    "questionText": " The Indian Struggle ആരുടെ ആത്മ കഥയാണ് ",
    "answerText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67827,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തിരാജ് ആദ്യമായി നടപ്പിലാക്കിയത് ഏത് സംസ്ഥനതാണ് ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67828,
    "questionText": " ലോക പരിസ്ഥിതി ദിനം എന്ന് ",
    "answerText": " 2017-06-05 00:00:00"
  },
  {
    "questionNum": 67829,
    "questionText": " രാജ് ഘട്ട് ഏത് നദി തീരത്താണ് ",
    "answerText": " യമുനാ "
  },
  {
    "questionNum": 67830,
    "questionText": " സർവോദയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര് ",
    "answerText": " ജയ പ്രകാശ്‌ നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67831,
    "questionText": " ആയുർ വേദ സിദ്ധാന്തങ്ങൾ അടങ്ങിയി ട്ടുള്ള വേദം ഏത് ",
    "answerText": " അഥർവ വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 67832,
    "questionText": " ഇന്ഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തി കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ആര് ",
    "answerText": " മിഹീർ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67833,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്‌ ഏത് ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ ലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67834,
    "questionText": " ഡിവൈൻ കോമഡി എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചതാര് ",
    "answerText": " ഡാന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 67835,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും ശ്രീലങ്കയെയും വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ഏത് ",
    "answerText": " പാക്‌ കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 67836,
    "questionText": " ഏത് തീയതിയിലാണ് ഇന്ത്യൻ ഭരണ ഘടന അന്ഗീകരിക്ക പ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " 1949 Nov 26"
  },
  {
    "questionNum": 67837,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വിദ്യാഭാസ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 67838,
    "questionText": " സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പട്ടണം ഏത് ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 67839,
    "questionText": " യുദ്ധവും സമാധാനവും എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയതാര് ",
    "answerText": " ലിയോ റ്റൊൽസ്റ്റൊയ് "
  },
  {
    "questionNum": 67840,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപെട്ടത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 67841,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ കണ്ടുപിടിച്ച താര് ",
    "answerText": " കാവൻ ഡിഷ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 67842,
    "questionText": " ഉറുമ്പിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത് ",
    "answerText": " ഫോമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 67843,
    "questionText": " രണ്ടു വ്യതസ്ത വിഷയങ്ങളിൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മേഡം ക്യൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 67844,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ഗ്ലീഷ് സാഹിത്യകാരൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " റുഡ് യാർഡ്‌ കിപ്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 67845,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധൻ ജനിച്ചത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ലുംബിനി "
  },
  {
    "questionNum": 67846,
    "questionText": " ചന്ദ്ര ഗുപ്ത മൌര്യന് രാജ്യ തന്ത്രത്തിൽ പരിശീലനം നല്കിയതാര് ",
    "answerText": " കൌടില്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67847,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ കമ്പനിയിൽ നിന്നും ഇന്ത്യയുടെ ഭരണം ബ്രിട്ടണ്‍ ഏറ്റെടുത്തത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 67848,
    "questionText": " നളന്ദ സർവകലാശാല സ്ഥിതി ചെയ്തിരുന്നത് എവിടെയായിരുന്നു ",
    "answerText": " പട്ന "
  },
  {
    "questionNum": 67849,
    "questionText": " തിരുനാവായ ഏത് നദി തീരത്താണ് ",
    "answerText": " ഭാരത പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 67850,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ പ്രകാശം എന്ന അപര നാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി ആര് ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67851,
    "questionText": " ഭരത് അവാർഡ്‌ നേടിയ ആദ്യ മലയാള നടൻ ആര് ",
    "answerText": " പി ജെ ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 67852,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ആര് ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റായി "
  },
  {
    "questionNum": 67853,
    "questionText": " പേപ്പട്ടി വിഷ ബാധയ്ക്കുള്ള മരുന്ന് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 67854,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം നയിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " കെ കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67855,
    "questionText": " സ്വർണ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാള സിനിമ ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67856,
    "questionText": " സബർമതിയിലെ സന്യാസി എന്ന അപര നാമത്തിൽ അറിയപെട്ട വ്യക്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 67857,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മന്ത്രി സഭയിൽ എത്ര അംഗങ്ങൾ ഉണ്ടായിരുന്നു ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 67858,
    "questionText": " ആദ്യമായി ജ്ഞാന പീഠം അവാർഡ്‌ നേടിയ കേരളീയൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജി ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 67859,
    "questionText": " കേരള സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " പഴശി രാജ "
  },
  {
    "questionNum": 67860,
    "questionText": " കൃഷ്ണ ഗാഥയുടെ കർത്താവ ആര് ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 67861,
    "questionText": " ജമ്മു കശ്മീരിന് പ്രത്യേക പദവി നല്കുന്ന ഭരണ ഘടന വകുപ്പ് ഏത് ",
    "answerText": " ആര്ടിക്കിൽ 370 "
  },
  {
    "questionNum": 67862,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്ക് വോട്ട് അവകാശം നല്കിയ ആദ്യ യുറോപ്യൻ രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " നോർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 67863,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കൊണ്ഗ്രെസ്സിന്റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ്‌ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 67864,
    "questionText": " സസ്യവളർച്ചയുടെ തോതിനെയും ദിശയെയും സ്വാധീനിക്കുന്ന ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " ആക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67865,
    "questionText": " പയറുചെടികളിൽ നൈട്രേറ്റായി സംഭരിക്കപ്പെടുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67866,
    "questionText": " മൃദുകാണ്ഡങ്ങളുള്ള ചെറിയ ചെടികൾ?  ",
    "answerText": " ഔഷധികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 67867,
    "questionText": " Who is the inventor of Malaria germs?",
    "answerText": " Laveran"
  },
  {
    "questionNum": 67868,
    "questionText": " വിത്തുകളുടെ സുഷുപ്താവസ്ഥയ്ക്ക് കാരണമായ ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " അബ്സി സിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 67869,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ വാർഷികവലയം കാണപ്പെടുന്നത് ഏത് ഭാഗത്താണ്?  ",
    "answerText": " കാണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 67870,
    "questionText": " നിക്കോട്ടിൻ പുകയിലച്ചെടിയിൽ എവിടെ കാണപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " വേര് "
  },
  {
    "questionNum": 67871,
    "questionText": " ആഹാരമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു പുഷ്പം ഏത്?  ",
    "answerText": " ക്വാളിഫ്ളവർ "
  },
  {
    "questionNum": 67872,
    "questionText": " മൈക്രോസ്‌കോപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സക്കാറിയസ് ജാൻസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67873,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ തടി?  ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 67874,
    "questionText": " ക്ളോറോഫിൻ ഇല്ലാത്ത കരസസ്യം?  ",
    "answerText": " കുമിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 67875,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയകളെ മൈക്രോസ്കോപ്പിലൂടെ ലോകത്തിന് കാട്ടിത്തന്നത്?  ",
    "answerText": " ആന്റൻ വാൻ ലീവെൻഹോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 67876,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിലെ ശുചീകരണ ജോലിക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 67877,
    "questionText": " ഒരു വർഷം മാത്രമോ ഒരു ഋതുവിൽ മാത്രമോ ജീവിച്ചിരിക്കുന്ന ഹ്രസ്വകാല സസ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഏകവർഷികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 67878,
    "questionText": " കോശങ്ങളെ ആദ്യമായി കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 67879,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ വൃക്ഷം?  ",
    "answerText": " റെഡ് വുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 67880,
    "questionText": " എൽ.പി.ജിക്ക് മണം നൽകുന്ന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " ഈഥെയ്ൽ മെർക്യാപ്റ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67881,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വജ്രം?  ",
    "answerText": " കുള്ളിനാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 67882,
    "questionText": " Who was the commander of Alexander the great ?",
    "answerText": " Ptolemy"
  },
  {
    "questionNum": 67883,
    "questionText": " What is the Greatest contribution of Romans to the world is?",
    "answerText": " Code of Laws"
  },
  {
    "questionNum": 67884,
    "questionText": " Who is the author of Ulysses?",
    "answerText": " James Joyce"
  },
  {
    "questionNum": 67885,
    "questionText": " Who is the author of House Divided ?",
    "answerText": " Pearl S Buck"
  },
  {
    "questionNum": 67886,
    "questionText": " CP-20-961; what is it ?",
    "answerText": " Malarial vaccine."
  },
  {
    "questionNum": 67887,
    "questionText": " Who is the author of “Clear Light of Day”?",
    "answerText": " Anita Desai"
  },
  {
    "questionNum": 67888,
    "questionText": " Who is the author of “King Lear”?",
    "answerText": " William Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 67889,
    "questionText": " Which is the First rubberized road in Kerala?",
    "answerText": " Kottayam - Kumili Road"
  },
  {
    "questionNum": 67890,
    "questionText": " Experiences of an author as a traveller is called?",
    "answerText": " Travelogue"
  },
  {
    "questionNum": 67891,
    "questionText": " The prophet of French Revolution?",
    "answerText": " Rousseau"
  },
  {
    "questionNum": 67892,
    "questionText": " Divine Comedy' a classical work of the Renaissance period; was written by?",
    "answerText": " Dante"
  },
  {
    "questionNum": 67893,
    "questionText": " The Currency of U.S.A.?",
    "answerText": " Dollar"
  },
  {
    "questionNum": 67894,
    "questionText": " Warsaw is on the bank of which River?",
    "answerText": " Vistula"
  },
  {
    "questionNum": 67895,
    "questionText": " Maharaja Ranjit Singh Gold Cup is associated with?",
    "answerText": " Hockey"
  },
  {
    "questionNum": 67896,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character “Emma Woodhouse”",
    "answerText": " Jane Austen"
  },
  {
    "questionNum": 67897,
    "questionText": " Lords(England) is associated with which Sport?",
    "answerText": " Cricket"
  },
  {
    "questionNum": 67898,
    "questionText": " Father of Natures History/ Father of Biology ?",
    "answerText": " Aristotle"
  },
  {
    "questionNum": 67899,
    "questionText": " Who is the author of “Super Power”?",
    "answerText": " Raghav Bahd"
  },
  {
    "questionNum": 67900,
    "questionText": " World Health Organisation (WHO) was established on ?",
    "answerText": " 7th April 1948 with headquarters in Geneva Switzerland."
  },
  {
    "questionNum": 67901,
    "questionText": " Who invented Stethoscope (1819)",
    "answerText": " Rene Laennee"
  },
  {
    "questionNum": 67902,
    "questionText": " UNESCO has adopted New Delhi as the World Books Capital for?",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 67903,
    "questionText": " Who is the inventor of Vitamin D?",
    "answerText": " F.C. Hopkins"
  },
  {
    "questionNum": 67904,
    "questionText": " Who is considered as the father of modem Russia?",
    "answerText": " Peter the Great"
  },
  {
    "questionNum": 67905,
    "questionText": " Who is the author of “The Rogue States”?",
    "answerText": " Noam Chomsky"
  },
  {
    "questionNum": 67906,
    "questionText": " Name the first known Personal Computer?",
    "answerText": " The Altair (1975)"
  },
  {
    "questionNum": 67907,
    "questionText": " Bekal Fort is located in?",
    "answerText": " Kasargode district"
  },
  {
    "questionNum": 67908,
    "questionText": " Who is the author of “Airport”?",
    "answerText": " Arthur Halley"
  },
  {
    "questionNum": 67909,
    "questionText": " Who is the author of “The Pathology of Corruption”?",
    "answerText": " S.S. Gill"
  },
  {
    "questionNum": 67910,
    "questionText": " Where is the underground power station in Kerala located at?",
    "answerText": " Moolamattom beneath Nadukani hills"
  },
  {
    "questionNum": 67911,
    "questionText": " The American war of independence was fought between the American colonies and ?",
    "answerText": " The Britain"
  },
  {
    "questionNum": 67912,
    "questionText": " Who is the author of “ The wall of glass”?",
    "answerText": " K.A.Abbas"
  },
  {
    "questionNum": 67913,
    "questionText": " Name the German Physician; who isolated Bacillus Anthracis in1877 is?",
    "answerText": " Robert Koch"
  },
  {
    "questionNum": 67914,
    "questionText": " Who applied the cell theory to plants?",
    "answerText": " Schleiden"
  },
  {
    "questionNum": 67915,
    "questionText": " Plato's original name was ?",
    "answerText": " Aristocles"
  },
  {
    "questionNum": 67916,
    "questionText": " Who was the first woman Chancellor of Germany ?",
    "answerText": " Angela Merckel In 2005"
  },
  {
    "questionNum": 67917,
    "questionText": " 'Muthanga' is the famous hill station in?",
    "answerText": " Wyanad district"
  },
  {
    "questionNum": 67918,
    "questionText": " Wildlife Institute of India is located at?",
    "answerText": " Chandrasvani (Uttar Pradesh)"
  },
  {
    "questionNum": 67919,
    "questionText": " The scientific name of Frog is?",
    "answerText": " Rana hexadactyla"
  },
  {
    "questionNum": 67920,
    "questionText": " The Capital of Sweden?",
    "answerText": " Stockholm"
  },
  {
    "questionNum": 67921,
    "questionText": " Who is the author of Crescent Moon?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 67922,
    "questionText": " The plant hormone that controls fruit ripening is?",
    "answerText": " Ethylene"
  },
  {
    "questionNum": 67923,
    "questionText": " Who is the inventor of Anti-polio Vaccine?",
    "answerText": " Jonas E.Salk"
  },
  {
    "questionNum": 67924,
    "questionText": " Pakshipathalam bird sanctury is located in?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 67925,
    "questionText": " Who is the author of “ Dharmaraja and Rama Raja Bhadur “?",
    "answerText": " CV Raman Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 67926,
    "questionText": " Who is the inventor of Air Conditioning?",
    "answerText": " Carrier"
  },
  {
    "questionNum": 67927,
    "questionText": " Kurnool is on the bank of which River?",
    "answerText": " Tungbhadra"
  },
  {
    "questionNum": 67928,
    "questionText": " Who is the author of “Adventures of Tom Sawyer”?",
    "answerText": " Mark Twain (Samuel Clemens)"
  },
  {
    "questionNum": 67929,
    "questionText": " Who is the author of “India in the New Millennium”?",
    "answerText": " P.E. Alexander"
  },
  {
    "questionNum": 67930,
    "questionText": " First person in the world to land on the moon?",
    "answerText": " Neil A. Armstrong and Edwin E. Aldrin Jr of USA"
  },
  {
    "questionNum": 67931,
    "questionText": " Who is the author of Alchemist ?",
    "answerText": " Paulo Caulo"
  },
  {
    "questionNum": 67932,
    "questionText": " Who proposed the idea of uniting Cochin and Travancore?",
    "answerText": " Sri Kerala Varma; The Cochin Maharaja"
  },
  {
    "questionNum": 67933,
    "questionText": " Employment: Aspects of Planning in Under developed Countries was written by ?",
    "answerText": " K.N.Raj"
  },
  {
    "questionNum": 67934,
    "questionText": " Who is the author of “Gathering Storm”?",
    "answerText": " Winston Churchill"
  },
  {
    "questionNum": 67935,
    "questionText": " Who is the inventor of Raman Effect?",
    "answerText": " C.V.Raman"
  },
  {
    "questionNum": 67936,
    "questionText": " The Currency of Zaire?",
    "answerText": " Zaire"
  },
  {
    "questionNum": 67937,
    "questionText": " Who is the author of lstanbal : Memoirs of a city?",
    "answerText": " Orhan Pamuk"
  },
  {
    "questionNum": 67938,
    "questionText": " Who is the author of “Illiad”?",
    "answerText": " Homer"
  },
  {
    "questionNum": 67939,
    "questionText": " Who is the author of “ Bandicoot Run “?",
    "answerText": " Manohar Malgonkar"
  },
  {
    "questionNum": 67940,
    "questionText": " Which place is known as the Cultural Capital of Kasargode?",
    "answerText": " Neeleswaram."
  },
  {
    "questionNum": 67941,
    "questionText": " The official name of Israel is?",
    "answerText": " Medinat Israel"
  },
  {
    "questionNum": 67942,
    "questionText": " Kerala High Court with its seat in Ernakulam was formed in?",
    "answerText": " 1-Nov-56"
  },
  {
    "questionNum": 67943,
    "questionText": " Bryology is the study of ?",
    "answerText": " Mosses; liverworts; and hornworts"
  },
  {
    "questionNum": 67944,
    "questionText": " Which place is known as the Second Mecca of football lovers?",
    "answerText": " Kozhikode"
  },
  {
    "questionNum": 67945,
    "questionText": " The Capital of Canada?",
    "answerText": " Ottawa"
  },
  {
    "questionNum": 67946,
    "questionText": " Online free encyclopedia - Wiki Pedia was introduced by?",
    "answerText": " Jimmi wales"
  },
  {
    "questionNum": 67947,
    "questionText": " Who is the author of “Gift of Wings”?",
    "answerText": " Shanthi Gopala"
  },
  {
    "questionNum": 67948,
    "questionText": " In which year Thrissur Radio station was started?",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 67949,
    "questionText": " Vaishnavite Saints were called?",
    "answerText": " Alwars."
  },
  {
    "questionNum": 67950,
    "questionText": " On which date Velu Tampi made the Kundara Proclamation?",
    "answerText": " On 11 January 1809 (I st Makaram 984)"
  },
  {
    "questionNum": 67951,
    "questionText": " Who sad thatMan is born free but everywhere he is in chains?",
    "answerText": " Rousseau"
  },
  {
    "questionNum": 67952,
    "questionText": " Who is the author of Wings of Fire?",
    "answerText": " A.P.J.Abdul Kalam"
  },
  {
    "questionNum": 67953,
    "questionText": " Who is the author of “Sorrow is Knowledge”?",
    "answerText": " Arabinda Ray"
  },
  {
    "questionNum": 67954,
    "questionText": " General Theory of Employment; Interest and Money",
    "answerText": " J. M. Keynes"
  },
  {
    "questionNum": 67955,
    "questionText": " Name the digestive enzyme that converts Carbohydrates to' Maltose is ?",
    "answerText": " Amylase (Pancreas)"
  },
  {
    "questionNum": 67956,
    "questionText": " Sangeet Natak Academy is located at?",
    "answerText": " New Delhi."
  },
  {
    "questionNum": 67957,
    "questionText": " The Periyar wild life sanctuary was declared as a Tiger Reserve in?",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 67958,
    "questionText": " Paper was used instead of Palmyra in Kerala Postal Service in?",
    "answerText": 1871
  },
  {
    "questionNum": 67959,
    "questionText": " ‘Modern utility theory’ was formulated by?",
    "answerText": " Samuelson"
  },
  {
    "questionNum": 67960,
    "questionText": " 90% of ozone resides in which layer of the atmosphere?",
    "answerText": " Stratosphere."
  },
  {
    "questionNum": 67961,
    "questionText": " Golden City?",
    "answerText": " Johannesburg"
  },
  {
    "questionNum": 67962,
    "questionText": " Bolgatti Palace built by the Dutch in 1744 is in?",
    "answerText": " Kochi"
  },
  {
    "questionNum": 67963,
    "questionText": " Name the First microprocessor?",
    "answerText": " Intel 4004"
  },
  {
    "questionNum": 67964,
    "questionText": " Jaswant Singh Trophy is associated with?",
    "answerText": " Best Services Sportsman"
  },
  {
    "questionNum": 67965,
    "questionText": " Which is the biggest Gorge in the world ?",
    "answerText": " Grand Canyon in the Colarado river in America"
  },
  {
    "questionNum": 67966,
    "questionText": " Who introduced The Secretariat System in Travancore ?",
    "answerText": " Col. Munro"
  },
  {
    "questionNum": 67967,
    "questionText": " Total number of members countries of The group of 77 is?",
    "answerText": 133
  },
  {
    "questionNum": 67968,
    "questionText": " DPEP was started in Kerala in?",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 67969,
    "questionText": " Who is the author of Middle March ?",
    "answerText": " George Eliot"
  },
  {
    "questionNum": 67970,
    "questionText": " Zulus are the people living in ?",
    "answerText": " South Africa"
  },
  {
    "questionNum": 67971,
    "questionText": " Vitamin K is also called?",
    "answerText": " Phylloquinone"
  },
  {
    "questionNum": 67972,
    "questionText": " Janamaithri Suraksha Project was inaugurated?",
    "answerText": " on 26 March 2008"
  },
  {
    "questionNum": 67973,
    "questionText": " The Currency of Togo?",
    "answerText": " France CFA"
  },
  {
    "questionNum": 67974,
    "questionText": " Which year was declared by UN as International Book Year?",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 67975,
    "questionText": " Which is the largest gland of the body?",
    "answerText": " Liver"
  },
  {
    "questionNum": 67976,
    "questionText": " Presence of glucose in urine is referred to ?",
    "answerText": " Glycosuria."
  },
  {
    "questionNum": 67977,
    "questionText": " Smallest Bird?",
    "answerText": " Humming Bird"
  },
  {
    "questionNum": 67978,
    "questionText": " K. Ramakrishna Pillai was deported from the State in?",
    "answerText": " September 1910; he died at Cannanore in April 1916."
  },
  {
    "questionNum": 67979,
    "questionText": " Communist China's first international religious gathering was conducted in ?",
    "answerText": 44657
  },
  {
    "questionNum": 67980,
    "questionText": " Who is the author of SpanishTragedy ?",
    "answerText": " Thomas Kyd"
  },
  {
    "questionNum": 67981,
    "questionText": " Tunku Abdul-Rahman Cup is associated with?",
    "answerText": " Badminton (Asian)"
  },
  {
    "questionNum": 67982,
    "questionText": " Largest Group of Islands?",
    "answerText": " Malaya Archipelago"
  },
  {
    "questionNum": 67983,
    "questionText": " Who is the author of “Indira - The Life of Indira Nehru and Gandhi”?",
    "answerText": " Katerine Frank"
  },
  {
    "questionNum": 67984,
    "questionText": " Who is the author of “On Contradiction”?",
    "answerText": " Mao Tse-tung"
  },
  {
    "questionNum": 67985,
    "questionText": " Who is the author of New Dimensions of India s Foreign Policy?",
    "answerText": " Atal Behari Vajpayee"
  },
  {
    "questionNum": 67986,
    "questionText": " Friedrich von Hayek who advocated free-market capitalism belongs to?",
    "answerText": " Austria"
  },
  {
    "questionNum": 67987,
    "questionText": " Nagjee Trophy is associated with?",
    "answerText": " Football"
  },
  {
    "questionNum": 67988,
    "questionText": " Temple Entry Proclamation was in ?",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 67989,
    "questionText": " Paleolithic Age is also known as ?",
    "answerText": " the 'Age of Hunters'"
  },
  {
    "questionNum": 67990,
    "questionText": " Who is the author of Vedic Stories?",
    "answerText": " Mira Nair"
  },
  {
    "questionNum": 67991,
    "questionText": " The Persian priests were known as?",
    "answerText": " Maji"
  },
  {
    "questionNum": 67992,
    "questionText": " First Pyramid was built about ?",
    "answerText": " 2700 BC"
  },
  {
    "questionNum": 67993,
    "questionText": " Who is the author of “Born Free”?",
    "answerText": " Joy Adamson"
  },
  {
    "questionNum": 67994,
    "questionText": " Which is India's first industrial park dedicated to electronics and IT ventures?",
    "answerText": " Technopark in Trivandrum (started : 1990)"
  },
  {
    "questionNum": 67995,
    "questionText": " The famous Iron Curtain speech was by?",
    "answerText": " Winston Churchill"
  },
  {
    "questionNum": 67996,
    "questionText": " Njeralathu Ramappoduval was associated with?",
    "answerText": " Sopana Sangeetham"
  },
  {
    "questionNum": 67997,
    "questionText": " First American President to die in harness was?",
    "answerText": " Wilham Henry Harrison"
  },
  {
    "questionNum": 67998,
    "questionText": " S.N.D.P Yogam was founded in ?",
    "answerText": 1903
  },
  {
    "questionNum": 67999,
    "questionText": " Who is the author of “India We Left”?",
    "answerText": " H u m p h r e y Trevelyan"
  },
  {
    "questionNum": 68000,
    "questionText": " Bin Laden was shot and killed in?",
    "answerText": " In May 2; 2011"
  }
]